<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Immortality</title>
  
  <subtitle>BeYourEyes</subtitle>
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="https://cdn.jsdelivr.net/gh/FitzMusk/cdn@v2.94/"/>
  <updated>2020-04-01T08:27:56.301Z</updated>
  <id>https://cdn.jsdelivr.net/gh/FitzMusk/cdn@v2.94/</id>
  
  <author>
    <name>五维生物</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>test</title>
    <link href="https://cdn.jsdelivr.net/gh/FitzMusk/cdn@v2.94/2020/04/01/test/"/>
    <id>https://cdn.jsdelivr.net/gh/FitzMusk/cdn@v2.94/2020/04/01/test/</id>
    <published>2020-04-01T05:05:20.000Z</published>
    <updated>2020-04-01T08:27:56.301Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>elfkjkhdgkgvdyu vsilciljkz,ndms fv</p><p>fdvnbjsyftliuaekhfv,x cnm<br>‘;bv sjvcmxd<br>‘bvfdj, cxmnn<br>‘dvnbskjdfxdv<br>xmnkn </p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;elfkjkhdgkgvdyu vsilciljkz,ndms fv&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;fdvnbjsyftliuaekhfv,x cnm&lt;br&gt;‘;bv sjvcmxd&lt;br&gt;‘bvfdj, cxmnn&lt;br&gt;‘dvnbskjdfxdv&lt;br&gt;xmnkn &lt;/p&gt;

      
    
    </summary>
    
    
      <category term="Cancer, Medical" scheme="https://cdn.jsdelivr.net/gh/FitzMusk/cdn@v2.94/tags/Cancer-Medical/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Hebrew 1 caption</title>
    <link href="https://cdn.jsdelivr.net/gh/FitzMusk/cdn@v2.94/2020/03/19/hebrew1/"/>
    <id>https://cdn.jsdelivr.net/gh/FitzMusk/cdn@v2.94/2020/03/19/hebrew1/</id>
    <published>2020-03-19T02:11:47.000Z</published>
    <updated>2020-03-19T04:32:18.601Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>Hey, what’s up? Fitzroy here for noWebsite.net. And Welcome back to another very exciting tutorial. Do u know who I’m mimicking?<br>Ok, hola todos, I’m Fitz. Welcome to “Learn Hebrew together”.<br>And I’ve divided today’s learning into four parts: Q&amp;A, letters, words and text.<br>Let’s start.<br>First, Q&amp;A.<br>Why English?<br>As u can hear, my spoken English really sucks. So I want to take this opportunity to practice English. Don’t say I speak English fluently, u have no idea how many times have I edited this video. So please give me some advice on my English. Correcting the words and sentences would be lovely. Comment below.<br>Why Hebrew?<br>The Hebrew language is a Semitic language which is very different from Chinese or English. I believe it can improve understanding of the world once u consciously compare two very different languages.<br>Why Modern?<br>Well, this is just a question of making up the numbers. I learn Modern Hebrew because I am a Modern people.<br>Why Recording?<br>We all know that teaching is the best way to learn. And I will also notice the difference of languages.<br>Next letters.<br>U can find many excellent resources teaching Hebrew alphabet online. So I just do a short go-over. My pronunciation maybe not native or even correct but Siri can recognize what I said when I speak Hebrew so u know… Ok, let’s go.</p><p>The second line is the 22 Hebrew letters.<br>The first line is what it looks like when it appears at the end of a word for some letters.<br>The third line is Romanization. U can consider it as pronunciation or pinyin.<br>Hebrew is written from right to left. so we start from the right.<br>Is silent.<br>With a dot inside is pronounced …<br>Without a dot inside is pronounced…<br>a dot left  /  right</p><p>Ok , let’s go for words.<br>As u can see, I left here blank, for I found a better way to learn words.<br>Let’s move on.<br>The left is Literal Translation. Can u understand it?<br>Anyway, first I read the text. Remember it begins from the right.<br>Here we go.<br>Once again with English translation.</p><p>In Hebrew, when you want to talk about something that people do in general or always, u can start with “they are” or “they do” and what’s fun is that u should drop the subject “they”.</p><p>You begin with the word for “I,” ani , and you follow it with your name. You may notice that there is no word here for “am.” In Hebrew, the verb “to be” is not present in sentences in the present tense; it is implied. So when you say “I” in Hebrew, the “am” is implied.<br>Me’od means “very.” It often comes after the word that it modifies.s<br>You may have noticed that the adjective placement comes after the noun. This is different from English or Chinese where the adjective comes before the noun.</p><p>Ok, that’s all. Thanks for ur attention. Do u have any advice on my video? Leave them in the comments below. Bye~</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;Hey, what’s up? Fitzroy here for noWebsite.net. And Welcome back to another very exciting tutorial. Do u know who I’m mimicking?&lt;br&gt;Ok, h
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="Hebrew" scheme="https://cdn.jsdelivr.net/gh/FitzMusk/cdn@v2.94/tags/Hebrew/"/>
    
      <category term="语言学习" scheme="https://cdn.jsdelivr.net/gh/FitzMusk/cdn@v2.94/tags/%E8%AF%AD%E8%A8%80%E5%AD%A6%E4%B9%A0/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>《心流》读书笔记</title>
    <link href="https://cdn.jsdelivr.net/gh/FitzMusk/cdn@v2.94/2019/09/27/xl/"/>
    <id>https://cdn.jsdelivr.net/gh/FitzMusk/cdn@v2.94/2019/09/27/xl/</id>
    <published>2019-09-27T07:08:32.000Z</published>
    <updated>2019-10-13T12:31:37.284Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="引言"><a href="#引言" class="headerlink" title="引言"></a>引言</h1><p>下面介绍的这本书，实在是太有名了。小到一件快乐的事，大到追寻人生的意义，这些均在书中有涉及。（真的涉及方方面面，TED上很多演讲所要描述的内容都可用作者的观点来解释）我就只是写写自己所得。<br> <!-- 这里我引用郑也夫教授提到的本书的三个核心词来展开说明，它们分别是“幸福”“最优体验”“精神熵”。 --></p><h2 id="钱能使人幸福吗？"><a href="#钱能使人幸福吗？" class="headerlink" title="钱能使人幸福吗？"></a>钱能使人幸福吗？</h2><p>这个问题从从小看到大，我们都知道专家的答案是“不能”。但是，我从来不知道为什么。</p><p>无可否认，平均来说，有钱的人的确要比没钱的人更加快乐。</p><p>但是，为什么没钱的人比有钱人更快乐的比比皆是？</p><p>要解决这个问题，我们要先明白为什么那么多人认为“有钱就能使人幸福”。</p><p>现在突然给你一大笔钱，你会有什么改变？</p><blockquote><p>如果当真得到了更多的财富与权力，至少一时之间，我们会产生人生就此改头换面的信心。但象征是会骗人的——它往往会歪曲人们以为它应该代表的现实。其实别人对我们的看法或我们所拥有的一切，跟生活品质并没有直接关系——真正重要的是我们对自我和所遭遇的事情做何种阐释。</p></blockquote><p>所以，有钱后，本质上是你对自我所遇之事(指有钱)的看法使你快乐。</p><blockquote><p>改善生活，唯有从改善体验的品质着手。</p></blockquote><p>然而，可笑的是，“纵然明知物质的丰裕并不能带来幸福，我们还是习惯外求，不停地追逐外在的目标，希望借此改善生活。”可能这个观点实在在我们心中扎根太深了。</p><h2 id="为什么会有“钱”这个东西？"><a href="#为什么会有“钱”这个东西？" class="headerlink" title="为什么会有“钱”这个东西？"></a>为什么会有“钱”这个东西？</h2><p>其中一个原因，我想是：</p><blockquote><p>外界向你提供目标时，往往以某种奖励吸引你追随它。世上大多数奖励的动机是控制你。不做外部目标的奴隶，就要拒绝它们的奖励。拒绝外部奖励的最有效的方法是建立“内奖”，即选定你的目标，在追随目标的努力中，获得内心的秩序和成长的乐趣，这就是内奖，就是自我奖励。</p></blockquote><h2 id="如何改变体验的品质？"><a href="#如何改变体验的品质？" class="headerlink" title="如何改变体验的品质？"></a>如何改变体验的品质？</h2><blockquote><p>唯有从每天的生活体验中创造乐趣，才能真正提升生活品质。</p></blockquote><blockquote><p>改善生活品质的主要策略有两种：一是使外在条件符合我们的目标；二是改变我们体验外在条件的方式，使它与我们的目标相契合。</p></blockquote><blockquote><p>改善生活品质最简单的方法就是学着去控制身体和感觉。</p></blockquote><h3 id="why"><a href="#why" class="headerlink" title="why"></a>why</h3><blockquote><p>对于没有技巧的人而言，身体不过是廉价的血肉之躯罢了。</p></blockquote><p>感官不加训练，就只能提供混乱的资讯。生涩的动作漫无目标而又笨拙，迟钝的眼睛只能看见丑陋无趣的景象，没有音乐感的耳朵听见的多半是刺耳的噪声，粗糙的舌头也只能辨识平凡的味道。如果任由身体感官萎缩，生活品质充其量只能勉强及格，有时甚至相当苦闷。但一个人一旦掌握了身体所能，学习为肉体感官建立秩序，精神熵的现象就会一扫而空，变为充满乐趣的和谐。</p><h3 id="how"><a href="#how" class="headerlink" title="how"></a>how</h3><p>心流</p><h3 id="what"><a href="#what" class="headerlink" title="what"></a>what</h3><figure class="highlight java"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">核心词：注意力，及时反馈的目标，挑战</span><br></pre></td></tr></table></figure><p>只有集中注意力，才能感受到心流。</p><blockquote><p>集中注意力就像呼吸——你连想都不想。即使屋顶塌下来，只要没被击中，你就不会察觉。</p></blockquote><blockquote><p>心流体验之所以能达到完全的投入，是因为目标明确，而且能得到即时的回馈。</p></blockquote><h3 id="when"><a href="#when" class="headerlink" title="when"></a>when</h3><p>什么时候就是心流到来了呢？</p><p>当你感受不到时间的流逝，即做一件事时感觉时间过得很快，或时间过得很慢。</p><p>比如你打游戏的时候？比如你锻炼如跑步，打球的时候？你刷题的时候？</p><h3 id="Bonus"><a href="#Bonus" class="headerlink" title="Bonus"></a>Bonus</h3><blockquote><p>克服挑战必然会使一个人觉得更有能力和技巧，心流就是经由这样的过程，加深自我的独特化的。</p></blockquote><blockquote><p>每经历一次心流，个人就变得更独特、更难预测，并拥有更非凡的技能。</p></blockquote><p>本书的一大目标就是发掘各种方法，以便把例行的细节转变成具有个人意义的游戏，导向最优体验。诸如修剪草坪或在牙医诊所候诊，只要能赋予它新的目标、规则及其他乐趣元素，它们也可以变得乐趣盎然。</p><h3 id="区分享乐与乐趣"><a href="#区分享乐与乐趣" class="headerlink" title="区分享乐与乐趣"></a>区分享乐与乐趣</h3><p>好了，现在你已经知道如何快落的方发了！</p><blockquote><p>所谓乐趣，是指一个人不仅需求和欲望得到满足，更超越既有制约，完成了一些意料之外的事。</p></blockquote><blockquote><p>享乐转瞬即逝，乐趣回味无穷</p></blockquote><blockquote><p>享乐无须耗费精神能量，但乐趣必须运用高度的注意力。</p></blockquote><p>除非一个人学着去确立目标，辨认与评估回馈，否则无法从任何活动中发掘乐趣。</p><p>很多活动的乐趣都不是自然天成的，它需要我们在开始时做一些并非心甘情愿的努力。一旦个人技巧得到回馈，互动开始，自然就会产生值得的感觉。</p><p>一个人若时时都在担心别人对自己的看法，害怕给人留下不好的印象，或做出不妥当的事情，就注定与乐趣绝缘。过于以自我为中心的人也一样，这种人通常并不是自觉，而是对所有资讯的判断只以它是否有助于实现自己的愿望为标准。对于这种人，任何事情本身都毫无价值可言。一朵花除非能够利用，否则就不值得去看第二眼；一个人除非能带来什么好处，否则也不必在意。因而，意识完全围绕着自己的目标打转，与目标不符的一切都不容许存在。</p><p>虽然自觉性强的人在很多方面都跟以自我为中心的人不同，但这两种人都因对精神能量欠缺控制，很难进入心流状态。</p><p>哲学家罗素在讲述他觅得个人幸福的过程时说：“我渐渐学会对自己和自己的缺点漠不关心，我渐渐把越来越多的注意力放在外界事物上，例如，世界的状况、各式各样的知识和我喜欢的人。”</p><h2 id="独处的魔力"><a href="#独处的魔力" class="headerlink" title="独处的魔力"></a>独处的魔力</h2><blockquote><p>一个人若能从独处中找到乐趣，必须有一套自己的心灵程序，不需要靠文明生活的支持——亦即不需要借助他人、工作、电视、剧场规划他的注意力，就能达到心流状态。</p></blockquote><p>但在独处、无须集中注意力时，心灵没有秩序的原貌就会显现。它无所事事，如脱缰野马，往往停留在令人痛苦或困扰的思绪上。除非一个人知道如何整顿自己的思想，否则注意力一定会被当时最棘手的事件所吸引：它会集中于某种真实或想象的痛苦，最近的不快或长期的挫折中。精神熵是意识的常态——一种既没有任何作用，也不能带来乐趣的状态。为了避免沦入这种状态，一般人当然急于用任何能到手的资讯填满心灵，只要能转移注意力，不要沉溺在消极的情绪之中就好。这也说明了为何人们花大量时间看电视，尽管这么做毫无乐趣可言。比起其他的刺激——阅读、与别人交谈、发展嗜好等，电视最能提供持续且易得的资讯，帮助观众整理注意力，而所需要的精神能量又非常少。一般人看电视时，不用担心游移不定的心灵强迫他们面对私人的问题。不难想象，一个人一旦确定了克服精神熵的策略，再要求他改弦易辙就很困难了。</p><p>德高望重的现象社会学家伯格与卢克曼写过，我们得靠谈话维系自身存在的感觉。早晨遇见熟人，我道声：“天气不错啊！”这并不是为了传递气象信息，而是为了实现许多未直接说出的目标。例如，我跟他打招呼，表示我认知他的存在，对他友善。其次，我肯定我们文化中一条基本的人际交往原则，亦即与人接触时，谈天气是最安全的策略。最后，借着强调天气不错，显示我们共同的价值观都把“不错”视为值得追求的优点。这么一句不经意的寒暄，就能帮助我的朋友维系心中习以为常的秩序。他回答：“是啊，太棒了，不是吗？”这样也能帮助我维系内心的秩序。伯格与卢克曼说，若非这样一再重申显而易见的事实，很多人就会开始怀疑，自己生存的世界是否真实。寒暄时说的套话，以及收音机与电视中无谓的插科打诨，都向我们保证，一切都没问题，生活照常无误地进行。遗憾的是，很多谈话到此就打住了。选字得当、善加组合的谈话，能带给听者极大的满足。字汇宽广、遣词造句灵活，之所以成为企业主管成功的要素，并不单单是因为实用的理由；口才能使人际交往更觉充实，也是一种人人学得会的技巧。</p><blockquote><p>电视成了许多人的恩宠。虽然看电视算不得什么积极的体验——很多人说，他们看电视时觉得消极、软弱、易怒，但跳动不已的屏幕至少带给意识某种程度的秩序感。可预测的情节、熟悉的角色，甚至大量的广告，都提供一种令人安心的刺激模式。屏幕使注意力集中在一个容易处理的小范围之内，心灵跟电视互动，暂时可以不受个人的烦虑打扰。屏幕上掠过的资讯，会把不愉快的念头逐走。但用这种方式逃避沮丧，实在是一种浪费，因为徒然投下许多注意力，却得不到什么收获。</p></blockquote><p>对控制体验品质能力最大的考验就是，一个人在独处而没有外来需求帮助他组织注意力时，采取什么对策。</p><blockquote><p>十来岁的孩子若不能忍受孤单，成年后就没有资格担负需要郑重其事准备的工作。很多青少年放学回家，丢下书，吃些点心，就立刻抓起电话跟朋友联络。如果电话没什么好聊的，他就打开音响或电视。即使看书，也不会看太久，做功课代表把注意力集中在相当困难的资讯模式上，甚至最能自律的人早晚也会丢开书本，去寻求更愉快的意念。但快乐的意念并不是呼之即来的；相反，我们的心灵更容易被阴森的梦魇所侵占。于是，青少年开始烦恼自己的外表、受人欢迎的程度及前程。为了免于遭受打扰，他们就必须把心灵填满。读书并不能发挥这种功能，因为它太难了。青少年为了逃避混沌的黑暗，几乎什么事都愿意做——只要无须消耗太多精神能量即可。听音乐、看电视或找朋友打发时间，都是最常见的解决办法。</p></blockquote><p>### </p><h1 id="心流有多“可怕”？"><a href="#心流有多“可怕”？" class="headerlink" title="心流有多“可怕”？"></a>心流有多“可怕”？</h1><blockquote><p>我们在研究中发现，所有心流活动，不论涉及竞争、投机还是其他形式的体验，都有一个共同点：它带来一种新发现、一种创造感，把当事人带入新的现实。它促使一个人有更好的表现，使意识到达过去连做梦也想不到的境界。简单地说，它把自我变得更复杂，自我因而成长，这就是心流活动的关键。</p></blockquote><figure class="highlight plain"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br><span class="line">2</span><br><span class="line">3</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">第一次修改日期:2019-10-2下午</span><br><span class="line">第二次修改日期:2019-10-11上午</span><br><span class="line">第三次修改日期:2019-10-13晚</span><br></pre></td></tr></table></figure>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;h1 id=&quot;引言&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#引言&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;引言&quot;&gt;&lt;/a&gt;引言&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;下面介绍的这本书，实在是太有名了。小到一件快乐的事，大到追寻人生的意义，这些均在书中有涉及。（真的涉及方方面面，TED上很多演讲所要描述的内
      
    
    </summary>
    
      <category term="Book" scheme="https://cdn.jsdelivr.net/gh/FitzMusk/cdn@v2.94/categories/Book/"/>
    
    
      <category term="book" scheme="https://cdn.jsdelivr.net/gh/FitzMusk/cdn@v2.94/tags/book/"/>
    
      <category term="读书笔记" scheme="https://cdn.jsdelivr.net/gh/FitzMusk/cdn@v2.94/tags/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/"/>
    
      <category term="Book Notes" scheme="https://cdn.jsdelivr.net/gh/FitzMusk/cdn@v2.94/tags/Book-Notes/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>《快速阅读术》读书笔记</title>
    <link href="https://cdn.jsdelivr.net/gh/FitzMusk/cdn@v2.94/2019/06/05/ksyds/"/>
    <id>https://cdn.jsdelivr.net/gh/FitzMusk/cdn@v2.94/2019/06/05/ksyds/</id>
    <published>2019-06-05T07:59:46.000Z</published>
    <updated>2019-09-27T06:49:26.754Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="引言"><a href="#引言" class="headerlink" title="引言"></a>引言</h1><p>今天我准备用“极简主义”的思维进行读书笔记的记录，没有多余的废话，基本都是干货哟。</p><h1 id="问题"><a href="#问题" class="headerlink" title="问题"></a>问题</h1><ol><li>一读书就犯困，一看手机就清醒无比</li><li>阅读速度太慢————“会不由自主地把视线停留在一行文字上反复阅读，脑袋里却是一片空白，什么也没有看进去”</li><li>看完书后大脑一片空白</li><li>甚至怀疑自己有阅读障碍</li></ol><h1 id="原因"><a href="#原因" class="headerlink" title="原因"></a>原因</h1><blockquote><p>被“仔细阅读”的念头所束缚，对一本书期待过高</p></blockquote><p>无论多么仔细地研读，还是会忘记大部分的内容，这是人之常情。阅读速度与理解程度、记忆效果并不成正比。话虽如此，你也不必灰心丧气。“没有记住大部分的内容”，从另一个角度来看，也就意味着“记住的内容都是对自己有益的精华”。如果读书的目的仅仅是“把全部内容装进脑子里”，那么读书就会变成一件最没有意义的事情。所以不要对于“一次阅读”的效果期待过高，奢望“全部消化吸收”。</p><blockquote><p>手机等新媒体的出现</p></blockquote><p>我们已经习惯对网络新闻、社交网站进行粗略阅读，却要在阅读书籍时保持传统的阅读模式，实在是不太现实。</p><blockquote><p>读书往往不能立刻得到奖励</p></blockquote><p>读书不像玩手机，手机给你的反馈是实时的，往往能立刻给你激励；而读书是一个长期耕耘的过程。</p><blockquote><p>已经形成条件反射</p></blockquote><p>你的大脑已经把看书这种行为等同于睡觉的提醒了。</p><h1 id="解决方法"><a href="#解决方法" class="headerlink" title="解决方法"></a>解决方法</h1><blockquote><p>不要跳过目录和序言</p></blockquote><blockquote><p>打开一本书前弄清楚自己究竟想获得什么</p></blockquote><blockquote><p>有节奏地阅读</p></blockquote><p>快速阅读术也不是要让我们草草翻过一本书。<br>该快就快，该慢就慢，不要一个节奏读一本书。<br>例如: 跳读，以小标题为单位或根据框架(章，节，段)阅读；只读我们需要的或者感兴趣的。</p><blockquote><blockquote><p>跳读内容:<br><br>1.为了区别其它同类书籍而加入的作者自述 <br><br>2.印证理论或主张的特殊实例、经历<br><br>3.渲染期待和危机情绪的夸张表达,如为了煽情而撰写的文字<br></p></blockquote></blockquote><blockquote><p>“一行采集”读书笔记</p></blockquote><p>不要划线阅读，因为划了线你也记不住。<br>快速、深入地阅读，开始于摘录；摘录的时候，最好不要原封不动地抄写整个段落，而是尽量短小精悍，将摘录的内容控制在几行之内。</p><blockquote><p>“一行感想”笔记评论</p></blockquote><p>摘抄与评论都只占用一行，简明扼要，有利于唤醒当初阅读时的记忆。<br>(有的读者可能会想：“如此短小随性的评论，能有什么意义？”但如果能帮助大家摆脱缓慢阅读者的状态，阅读更多的书籍，那么，这仅占一行的短小评论就也是有意义的，日积月累，收获就来了)</p><p><img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/FitzMusk/cdn@v2.95/Book Notes/ksyds/Book.png" style="width:75%"></p><h1 id="关于“快速阅读术”的更多思考"><a href="#关于“快速阅读术”的更多思考" class="headerlink" title="关于“快速阅读术”的更多思考"></a>关于“快速阅读术”的更多思考</h1><blockquote><p>不适合所有书</p></blockquote><p>像学校的课本，可能还是要逐字阅读。不过刚开始可以尝试此方法。(毕竟学校的课本是需要反复阅读的)</p><blockquote><p>极简主义的影子</p></blockquote><p>越是想要更多，得到的越少。<br>何不放轻松，像欣赏音乐那样读书。<br>记忆音符的排列、能够用乐器完美地再现旋律、背诵歌词——这些都不是聆听音乐的初衷。音乐的根本价值也不在此，而是在于听过之后，对个人产生的影响和带来的改变。</p><blockquote><p>“为提高修养而读书？”这是个无聊的命题！</p></blockquote><p>醉心于收集知识的人，往往会误以为自己非常优秀。读书不能太功利<br>（书中还介绍了书评的写法）</p><blockquote><blockquote><p>笔者只记录了部分最有用的内容，有什么建议欢迎留言呀~</p></blockquote></blockquote><figure class="highlight plain"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">第一次修改日期:2019-9-27下午</span><br></pre></td></tr></table></figure>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;h1 id=&quot;引言&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#引言&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;引言&quot;&gt;&lt;/a&gt;引言&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;今天我准备用“极简主义”的思维进行读书笔记的记录，没有多余的废话，基本都是干货哟。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&quot;问题&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#问题
      
    
    </summary>
    
      <category term="Book" scheme="https://cdn.jsdelivr.net/gh/FitzMusk/cdn@v2.94/categories/Book/"/>
    
    
      <category term="book" scheme="https://cdn.jsdelivr.net/gh/FitzMusk/cdn@v2.94/tags/book/"/>
    
      <category term="读书笔记" scheme="https://cdn.jsdelivr.net/gh/FitzMusk/cdn@v2.94/tags/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/"/>
    
      <category term="Book Notes" scheme="https://cdn.jsdelivr.net/gh/FitzMusk/cdn@v2.94/tags/Book-Notes/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>《断舍离》 - 读书笔记 DanShaRi - Book Notes</title>
    <link href="https://cdn.jsdelivr.net/gh/FitzMusk/cdn@v2.94/2019/05/29/dsl/"/>
    <id>https://cdn.jsdelivr.net/gh/FitzMusk/cdn@v2.94/2019/05/29/dsl/</id>
    <published>2019-05-29T14:35:38.000Z</published>
    <updated>2019-06-04T07:12:16.939Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="引言-Introduction"><a href="#引言-Introduction" class="headerlink" title="引言 Introduction"></a>引言 Introduction</h1><p>最近在学习极简主义的时候，有幸看到一本《断舍离》。<br>Recently, when I was learning Minimalism, fortunately I had the privilege to see a book called Danshari.<br>第一眼看到这个名字时，我就觉得充满了韵味，心想它一定有个很有意思的出处。果然，这是作者山下英子，大学期间开始学习瑜伽，并通过瑜伽参透了放下心中执念的修行哲学“断行，舍行，离行”，取其名“断舍离”。书中的内容几乎颠覆了一个人的生活方式，而其中更重要的是人生智慧的实践。<br>When I first saw the name, I felt full of charm and thought it must have a very interesting origin. Sure enough, this is the author Yamashita Yingzi, who began to learn yoga during her university years. Through yoga, she drew on the philosophy of practice of “Dan, Sha, Ri” and named it “danshari”. The content of the book almost subverts a person’s way of life, and more importantly, the practice of life wisdom. </p><h1 id="问题"><a href="#问题" class="headerlink" title="问题"></a>问题</h1><p>那我们就开门见山，先看看自己生活中是否有以下情况：<br>Let’s get to the point and see if there are any situations in our life as follows: </p><ol><li>一个东西不需要的时候总是出现，需要的时候弄死找不到。<br>Something always appears when it is not needed, and it can’t be found when it is needed. </li><li>身边的杂物越堆越多，却怎么都丢不掉，因为“舍不得”、“好可惜”；<br>More and more clutters are around you, but you wouldn’t throw them away, because you “grudge” and “feel pity”. </li><li>不断地买新东西，怎么都停不了手，因为“万一没有……”、“总有一天会用到”，“因为这是重要的人送我的”<br>Continuous shopping for new things, and can not stop, because “in case there is no…” “It will be used one day”, or because “it was given to me by an important person.” </li><li>想把屋子收拾干净却迟迟不肯行动，因为收拾“很麻烦”、“费时间”；箱子柜子总是塞得满满的，甚至担心一打开它就会出现天崩地裂的惨象。<br>You always want to clean up the house but hesitate to move, because cleaning up is “very troublesome” and “time-consuming”; the box cabinet is always full, and even fear that once it opens, there will be a tragic phenomenon of earth-shattering. </li></ol><p>如果你现在在家里，那么请你环顾一下四周……<br>If you are at home now, please look around… </p><h1 id="A-New-Idea"><a href="#A-New-Idea" class="headerlink" title="A New Idea"></a>A New Idea</h1><p>在书中，作者针对以上现象做出了详细分析和解决方案，她推行“断舍离”，并这样定义“断舍离”：<br>In the book, the author makes a detailed analysis and solutions to the above phenomena. She promotes “danshari” and defines “danshari”: </p><blockquote><p>通过收拾物品来了解自己，整理自己内心的混沌，让人生更舒适的行为技术。<br>A way to make life more comfortable, by tidying up things to understand themselves, tidy up their inner chaos.<br>断＝断绝想要进入自己家的不需要的东西。<br>Dan = Cut off what you don’t need to get into your home.<br>舍＝舍弃家里到处泛滥的破烂儿。<br>Sha = Abandon the rubbish that flooded the house.<br>离=脱离对物品的执念，处于游刃有余的自在的空间。<br>Ri = Get away from the obsession with things, and be in the free space that you can control.<br><img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/FitzMusk/cdn@v2.94/DSL/DSL.png" style="width:300px;height:100 px"></p></blockquote><h1 id="解决方法-Solutions"><a href="#解决方法-Solutions" class="headerlink" title="解决方法  Solutions"></a>解决方法  Solutions</h1><h2 id="思想改变-Change-of-mind"><a href="#思想改变-Change-of-mind" class="headerlink" title="思想改变 Change of mind"></a>思想改变 Change of mind</h2><h3 id="1-不喜欢的就是应该弃掉"><a href="#1-不喜欢的就是应该弃掉" class="headerlink" title="1.不喜欢的就是应该弃掉"></a>1.不喜欢的就是应该弃掉</h3><h3 id="1-What-you-don’t-like-is-that-you-should-abandon-it"><a href="#1-What-you-don’t-like-is-that-you-should-abandon-it" class="headerlink" title="1. What you don’t like is that you should abandon it."></a>1. What you don’t like is that you should abandon it.</h3><p>既然自己不喜欢，那为什么要逼迫自己去用呢？<br>Since I don’t like it, why should I force myself to use it?<br>要是别人给你用一些乱七八糟的东西，或是一些配不上你的东西，恐怕会觉得羞耻吧。或者应该说，就算是已经习惯了那些东西，没有特别意识到这一点，但在潜意识里，你通常还是会因此而感到羞耻。<br>I’m afraid you’ll be ashamed if someone gives you something in a mess or something that doesn’t match you. Or, even if you’re used to those things and don’t particularly realize it, subconsciously, you’re usually ashamed of it.<br><!-- 而且，如果你能通过筛选只留下真正符合自己喜好的东西，那么整理就会变成一件愉快的事儿，毕竟都是你自己喜欢的东西。把多余的废物全都清走，留下的都是自己喜欢的，这么说起来，这项工作和寻宝、挖掘宝藏倒是极为相似。要把泥里的东西挖出来很麻烦，可是如果能从泥土里挖出宝藏呢，那就不会不想动了吧！ --></p><p>这里的“弃掉”不一定就是指要扔进垃圾桶，对于一些还有价值（对别人）的东西，也可以在二手店卖掉，或是送给朋友，物尽其用，这也是断舍离中“要让资源得到充分利用”的思想。毕竟，能用的东西，和你用的东西是不同的。<br>Abandonment here does not necessarily mean throwing something into the trash can. For something of value (to others), it can also be sold in second-hand stores or given to friends to make the best use of it. This is also the idea of “making full use of resources” in Danshari. After all, what you can use is different from what you use.</p><h3 id="2-一些东西不弃掉会造成更大的损失"><a href="#2-一些东西不弃掉会造成更大的损失" class="headerlink" title="2.一些东西不弃掉会造成更大的损失"></a>2.一些东西不弃掉会造成更大的损失</h3><h3 id="2-Some-things-will-cause-greater-losses-if-they-are-not-abandoned"><a href="#2-Some-things-will-cause-greater-losses-if-they-are-not-abandoned" class="headerlink" title="2. Some things will cause greater losses if they are not abandoned."></a>2. Some things will cause greater losses if they are not abandoned.</h3><p>有人舍不得扔掉东西，总是觉得可惜，认为以后会用到。<br>Some people are reluctant to throw away things, always feel regrettable that they will use them in the future.<br>问自己：你舍不得扔掉的东西，是不是一年12个月有11.5个月都派不上用场呢？<br>Ask yourself: The things you grudge to throw away, are they 11.5 out of 12 months useless?<br>实际上，具有实际价值并且仍在发挥作用的物品，其实只占你所有物品的两成。而且，绝大多数时候光靠这两成的东西就足以应付生活了。换句话说，如果只留下那两成物品，在五次里，只有一次会因为没东西用而困扰(这里还应考虑使用时间，所以困扰会更少(0.5月/12月))。但是如果保留那八成的物品，会更让人头大。<br>In fact, only 20% of all your items are of real value and still functioning. And most of the time, these 20% are enough to cope with life. In other words, if only 20% of the items are left behind, only once in five times will be bothered by uselessness (the time of use should also be considered here, so the bother will be less (0.5/12)). But if you keep that 80% of the items, it will be much more bothered.<br>东西越多，人就越是容易陷入“必须要管理”的状态，就总会逼着自己去收拾。可是人一旦忙了起来，就怎么收拾都收拾不完，最后导致物品四处泛滥的状态。<br>The more things there are, the easier it is for people to fall into the “must manage” state, and they will always force themselves to clean up. But once people get busy, they can’t tidy up all the time, which eventually leads to the state of things flooding everywhere.<br>想一想这些“因为不扔东西而造成的损失”，你的感觉就会好很多。<br>Think about these “losses caused by not throwing things” and you’ll feel much better.</p><h3 id="3-用第三者的眼光来看自己"><a href="#3-用第三者的眼光来看自己" class="headerlink" title="3.用第三者的眼光来看自己"></a>3.用第三者的眼光来看自己</h3><h3 id="3-Look-at-yourself-in-the-eyes-of-a-third-party"><a href="#3-Look-at-yourself-in-the-eyes-of-a-third-party" class="headerlink" title="3. Look at yourself in the eyes of a third party"></a>3. Look at yourself in the eyes of a third party</h3><p>要是想改变居住环境，首先就必须得进行诊断，要用他人的眼光来看待自己的家。比方说，你去别人家的时候，如果对方家里乱成一团，你一定会想“这简直不像话”吧，可住在屋子里的人，因为已经看不清家里的真实情况了，所以能毫无所谓地生活在里面。就这么想着，等到回了家，你可能就会出乎意料地发现自己家里其实也差不多。<br>If you want to change your living environment, you must first make a diagnosis and look at your home in the eyes of others. For example, when you go to someone else’s house, if the other person’s house is in a mess, you will think “it’s totally unreasonable.” But the people who live in the house, they can’t see the real situation at home, so they can live in it indifferently. Just think about it. When you get home, you may unexpectedly find that your home is similar.</p><h3 id="4-断舍离不是要让我们变得更勤劳。"><a href="#4-断舍离不是要让我们变得更勤劳。" class="headerlink" title="4.断舍离不是要让我们变得更勤劳。"></a>4.断舍离不是要让我们变得更勤劳。</h3><h3 id="4-Danshari-is-not-to-make-us-more-industrious"><a href="#4-Danshari-is-not-to-make-us-more-industrious" class="headerlink" title="4. Danshari is not to make us more industrious."></a>4. Danshari is not to make us more industrious.</h3><p>因为不擅长收纳，所以就削减物品；因为讨厌打扫，所以就不在看得见的地方乱放东西，好让自己轻松一点。<br>Because we are not good at collecting, we cut down on items; because we hate cleaning, we don’t put things in places we can see, so that we can relax.</p><h3 id="5-看向未来"><a href="#5-看向未来" class="headerlink" title="5.看向未来"></a>5.看向未来</h3><h3 id="5-Looking-to-the-Future"><a href="#5-Looking-to-the-Future" class="headerlink" title="5. Looking to the Future"></a>5. Looking to the Future</h3><p>有些东西也许是值得纪念的，也许承载着巨大的情感能量，但把无法发挥原本作用的物品放在一边置之不理，或者，明明根本不在意那个东西，却因为某些感情而留着它，你喜欢这样的自已吗? 说不定送你东西的人早就忘掉了呢。<br>Some things may be memorable, or they may carry huge emotional energy, but if you put something that can’t play the original role of things aside, or, clearly you do not care about that thing at all, but because of certain emotions and keep it, do you like it? Maybe the person who gave you these things has forgotten it long ago.<br>所以，我们要学会向前看，舍弃那些承载着负能量的物品。A New Start is an adventure!<br>So, we need to learn to look forward and discard the things that carry negative energy.</p><h2 id="行动改变-Change-of-behaviour"><a href="#行动改变-Change-of-behaviour" class="headerlink" title="行动改变 Change of behaviour"></a>行动改变 Change of behaviour</h2><h3 id="1-从小做起"><a href="#1-从小做起" class="headerlink" title="1.从小做起"></a>1.从小做起</h3><h3 id="1-Start-Small"><a href="#1-Start-Small" class="headerlink" title="1.Start Small"></a>1.Start Small</h3><p>如果收拾一间屋子可能听起来令人头疼，那你完全可以从一个张书桌开始，甚至一个抽屉。<br>If tidying up a room may sound like a headache, you can start with a desk or even a drawer.</p><h3 id="2-试着使用高于自我形象的物品"><a href="#2-试着使用高于自我形象的物品" class="headerlink" title="2.试着使用高于自我形象的物品"></a>2.试着使用高于自我形象的物品</h3><h3 id="2-Try-to-use-something-higher-than-your-self-image"><a href="#2-Try-to-use-something-higher-than-your-self-image" class="headerlink" title="2. Try to use something higher than your self-image"></a>2. Try to use something higher than your self-image</h3><p>物品是可以映射出未知的自己的。<br>Items can be mapped to an unknown self.<br>把自己每天都在用的，不容易坏，或是即便坏了也无所谓的换成更高品味的东西。(后文还会提到)<br>Change what you use every day but not easy broken,or even if it’s broken, into something of higher taste. (It will be mentioned later)<br><!-- ### 3.减少选择阻碍我们行动一个很重要的原因就是选项太多以至于无从选择。比如很多人看到密密麻麻的菜单都会头晕，这是因为选择太多啦。不妨减少自己的选择，只把东西分为三类进行选择 --></p><h3 id="3-7-5-1-原则"><a href="#3-7-5-1-原则" class="headerlink" title="3. 7-5-1 原则"></a>3. 7-5-1 原则</h3><center>看不见的收纳空间只能放满七成。<br>Invisible accommodation space can only be filled up to 70%.<br><img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/FitzMusk/cdn@v2.94/DSL/70percent.jpg" style="width:300px;height:100 px"><br>看的见的收纳空间放五成。<br>Visible accommodation space can only be filled up to 50%.<br><img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/FitzMusk/cdn@v2.94/DSL/50percent.png" style=" width:300px;height:100 px"><br>给别人看的收纳空间放一成。<br>Visible accommodation space which is showed to others can only be filled up to 50%.<br> ↗这个需要艺术细胞，留给读者自己想象↖<br> <em>artistic talent needed, left to the reader’s own imagination</em><br></center><h1 id="关于“断舍离”的更多思考-More-thoughts-on-“Danshari”"><a href="#关于“断舍离”的更多思考-More-thoughts-on-“Danshari”" class="headerlink" title="关于“断舍离”的更多思考 More thoughts on “Danshari”"></a>关于“断舍离”的更多思考 More thoughts on “Danshari”</h1><h2 id="精髓-Quintessence"><a href="#精髓-Quintessence" class="headerlink" title="精髓 Quintessence"></a>精髓 Quintessence</h2><p>断舍离正真的精髓不仅仅只是对一间屋子的断舍离，更是一种“通过收拾物品来了解自己，整理自己内心的混沌，让人生更舒适的行为技术”。</p><h3 id="进阶幸福-Happiness"><a href="#进阶幸福-Happiness" class="headerlink" title="进阶幸福 Happiness"></a>进阶幸福 Happiness</h3><blockquote><p>断，停止负面的思考模式；<br>Dan,Stop negative thinking patterns;<br>舍，顺从自己的心，割舍既有；<br>Sha,Subordinate to your own heart, give up the existing;<br>离，松开“多就是好”的念头。<br>Ri, let go of the idea of “more is better”.</p></blockquote><h2 id="自我提升-Self-improvement"><a href="#自我提升-Self-improvement" class="headerlink" title="自我提升 Self-improvement"></a>自我提升 Self-improvement</h2><h3 id="看清自己-See-yourself-clearly"><a href="#看清自己-See-yourself-clearly" class="headerlink" title="看清自己 See yourself clearly"></a>看清自己 See yourself clearly</h3><p>通过不断的选择，最后留下的都是符合自己特性的东西，更能看清自己。<br>Through constant choice, the last things left are something that conform to your own characteristics, so that you can see yourself more clearly.</p><h3 id="使自己更有品味-Make-yoruself-more-tasteful"><a href="#使自己更有品味-Make-yoruself-more-tasteful" class="headerlink" title="使自己更有品味 Make yoruself more tasteful"></a>使自己更有品味 Make yoruself more tasteful</h3><p>一个人所使用的物品，能够反映出自我形象。自己在潜意识里似乎很是畏惧那些高价、高品质的物品，觉得用便宜的东西就刚刚好，很合适。这就表示，自己有一个很不好的习惯——自我贬低。<br>The objects a person uses can reflect his or her self-image. In my subconscious mind, I seem to be very afraid of those high-priced, high-quality goods. I feel that using cheap things is just right and appropriate. This means that I have a bad habit of self-depreciation.<br>日常随便用一些高级东西也不再感到别扭的时候，潜意识里的自我形象也就跟着提高了。<br>The subconscious self-image improves when you no longer feel uncomfortable with some advanced things in your daily life.<br>注意: 高级的东西不一定就是贵的东西，贵的东西也不一定是高级的东西。<br>Note: Advanced things are not necessarily expensive things, expensive things are not necessarily advanced things.</p><h3 id="看待问题态度的改变-Changes-in-attitudes-towards-issues"><a href="#看待问题态度的改变-Changes-in-attitudes-towards-issues" class="headerlink" title="看待问题态度的改变 Changes in attitudes towards issues"></a>看待问题态度的改变 Changes in attitudes towards issues</h3><p>更加明白自己所需(精神层面)。<br>Be more aware of what you need (spiritual level).</p><h3 id="向未来-Towards-the-future"><a href="#向未来-Towards-the-future" class="headerlink" title="向未来 Towards the future"></a>向未来 Towards the future</h3><p>向未来，活出不一样的自己。<br>To the future, live a different self.</p><h2 id="更多看不见的变化会发生-More-invisible-changes-will-occur"><a href="#更多看不见的变化会发生-More-invisible-changes-will-occur" class="headerlink" title="更多看不见的变化会发生 More invisible changes will occur"></a>更多看不见的变化会发生 More invisible changes will occur</h2><p>生活更加丰富，家庭更加和睦，等等。<br>Life is richer, family is more harmonious, and so on.<br>这些都是亟待发现的惊喜呀，有一点小期待吧!<br>These are all surprises that need to be discovered urgently. Have a little expectation!</p><blockquote><p>笔者真的很想“主题阅读”，但是看过的书实在太少啦QAQ<br>I really want to do “theme reading”, but I have read too few books QAQ.</p></blockquote>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;h1 id=&quot;引言-Introduction&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#引言-Introduction&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;引言 Introduction&quot;&gt;&lt;/a&gt;引言 Introduction&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;最近在学习极简主义的时候，有幸看到一
      
    
    </summary>
    
      <category term="Book" scheme="https://cdn.jsdelivr.net/gh/FitzMusk/cdn@v2.94/categories/Book/"/>
    
    
      <category term="book" scheme="https://cdn.jsdelivr.net/gh/FitzMusk/cdn@v2.94/tags/book/"/>
    
      <category term="读书笔记" scheme="https://cdn.jsdelivr.net/gh/FitzMusk/cdn@v2.94/tags/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/"/>
    
      <category term="Book Notes" scheme="https://cdn.jsdelivr.net/gh/FitzMusk/cdn@v2.94/tags/Book-Notes/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Think of Chaos</title>
    <link href="https://cdn.jsdelivr.net/gh/FitzMusk/cdn@v2.94/2019/04/17/DailyThoughts/"/>
    <id>https://cdn.jsdelivr.net/gh/FitzMusk/cdn@v2.94/2019/04/17/DailyThoughts/</id>
    <published>2019-04-17T09:08:46.000Z</published>
    <updated>2019-05-23T10:54:27.441Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="Thoughts-this-year"><a href="#Thoughts-this-year" class="headerlink" title="Thoughts this year"></a>Thoughts this year</h1><h2 id="未来"><a href="#未来" class="headerlink" title="未来"></a>未来</h2><h3 id="2019-5-23"><a href="#2019-5-23" class="headerlink" title="2019.5.23"></a>2019.5.23</h3><p>“我仔细观察发现，越是忙，越是累，结果反而越是穷。加班加出了许多人的奴性，甚是哪天这个人突然闲下来了，他还会觉得有种今天什么都没做的罪恶感，这是有多贱。。。因为穷，所以胆小，不敢闯荡，怕失去，因为胆小所以只能选择稳妥一点上班，因为上班所以大部分时间都忙于工作而无法思考和洞悉未来的趋势，于是继续贫穷。而那些有钱人，送个礼吃几顿饭再谈几笔生意，几套房子就来了，事情全是下面的人做的。平时脑子里想的就是如何利用手头上的资源搞事，未来会朝什么方向发展，甚至他们在饭桌上吹逼的空手套白狼的赚钱套路，屌丝想都不敢想，贫穷，真的会限制想象力。（知乎）</p><h2 id="懶社會"><a href="#懶社會" class="headerlink" title="懶社會"></a>懶社會</h2><h3 id="2019-4-13"><a href="#2019-4-13" class="headerlink" title="2019.4.13"></a>2019.4.13</h3><p>社會價值觀的單壹變態到理所當然了，錢能做到壹切，沒有錢什麽都困難重重。懶勁和怕麻煩如此，不惜不去反思這樣的道路是否可行合理。人的因素被大大弱化，只是眾多經驗的合集，固然各個人的不同努力被忽視只能得出錢的重要性。</p><h3 id="2019-4-7"><a href="#2019-4-7" class="headerlink" title="2019.4.7"></a>2019.4.7</h3><p>極端主義、完美主義和懶都有聯系，不願去接受世界上的多樣和復雜化，費腦子。和以神經網絡擼所有模型沒有差別，與不想思考更多的可能性壹樣，與人物單壹臉譜化類似</p><h2 id="教育和個人發展"><a href="#教育和個人發展" class="headerlink" title="教育和個人發展"></a>教育和個人發展</h2><h3 id="2019-4-10"><a href="#2019-4-10" class="headerlink" title="2019.4.10"></a>2019.4.10</h3><p>虛假的公平是不是殘忍，教會妳做夢，卻沒有揭示每個人的能力不壹，實現的難度根本不能比 </p><p>教育是階級保質。對於階級較低，卻仍然把大部分希望投建於教育，無異於耗本賭博，和籌碼豐厚且熟悉遊戲規則的人對賭，且賭局壓力延伸到作為底牌的孩子上。應試教育進壹步模糊了籌碼顯示表。降低門檻，是開始行動的小秘訣。</p><p>跑步不用專門天氣不熱不涼，壹身裝備齊全，水備好，包背上，毛巾帶上。想就去做就行了，其他的都是提高舒適感的。現在不想學習，先看看雜誌，靜下來進入持續專註狀態，看到壹定時間就有想去學的心。狀態的突變阻力很大，壹步步轉換讓自己也更容易接受。</p><h3 id="2019-4-2"><a href="#2019-4-2" class="headerlink" title="2019.4.2"></a>2019.4.2</h3><p>打破馬太效應的關鍵在於如何界定優勢劣勢。若是以正態分布來看，大多數是出於中間地帶，比上為馬太劣勢比下馬太優勢。如果以二八定律，妳總能在八裏面找到自己二的位置。所以很簡單，自信壹點，認定自己處於馬太優勢，充分利用壹些資源，以榨幹的形式。服務界教育界，購買的不僅是產品，也有人際關系，前者理所當然，後者購買附送的潛在價值。機構如大學，越龐大越復雜潛在價值越多，不僅是人更有很多平臺。（公司待考</p><h3 id="2019-3-28"><a href="#2019-3-28" class="headerlink" title="2019.3.28"></a>2019.3.28</h3><p>作為人就是註定普通，有對手和同類就是妳的非唯壹體現，而唯壹是壟斷的，極易被新產生的對手削弱唯壹性的，而無法長久（相對於人的生命）</p><h2 id="語言和信息表達"><a href="#語言和信息表達" class="headerlink" title="語言和信息表達"></a>語言和信息表達</h2><h3 id="2019-4-7-1"><a href="#2019-4-7-1" class="headerlink" title="2019.4.7"></a>2019.4.7</h3><p>語言和詞語作為交流的工具，為了使大家都能理解且快速理解，免不了使用固定的代指。對於實體的代指往往沒有爭議，如蘋果，對於抽象詞語，比如帶有社會屬性的男人女人，或者長大好看的人，往往有以大部份代小部分或者是以舊定義為主，也就是這部分詞語意思也會隨著社會而變化。 固然人如何使用詞語和語言種類無關，重要的是內容的表達。對於詞語不同的理解也可以通過進壹步拆分內涵來化解矛盾歧義，如男性是生理還是心理上的。</p><h3 id="2019-3-28-1"><a href="#2019-3-28-1" class="headerlink" title="2019.3.28"></a>2019.3.28</h3><p>對於單個觀點很容易被攻擊，但作為系統推出卻很容易被忽視，而當作大整體的壹部分被容納</p><h2 id="真實"><a href="#真實" class="headerlink" title="真實"></a>真實</h2><h3 id="2019-4-16"><a href="#2019-4-16" class="headerlink" title="2019.4.16"></a>2019.4.16</h3><p>新聞的反轉引發人們的懷疑，沖擊漫畫敷衍式政府報告</p><h3 id="2019-4-4"><a href="#2019-4-4" class="headerlink" title="2019.4.4"></a>2019.4.4</h3><p>史記跨越千年真的沒有壹點偏移嗎？即便有不同史料相互佐證，但每個撰寫者都是司馬遷嗎？不排除群體有私下討論的可能嗎？從單個撰寫者來說，容易陷入幸存者偏差，如果不是四處行走，壞的不會抹去但可能簡述，美好也可能被誇張</p><h2 id="慣性思維和平等"><a href="#慣性思維和平等" class="headerlink" title="慣性思維和平等"></a>慣性思維和平等</h2><h3 id="2019-4-4-1"><a href="#2019-4-4-1" class="headerlink" title="2019.4.4"></a>2019.4.4</h3><p>關於政治正確，是否是我們被填鴨慣了，主觀否認了對方由內到外的真心的關註。</p><h3 id="2019-3-28-2"><a href="#2019-3-28-2" class="headerlink" title="2019.3.28"></a>2019.3.28</h3><p>女性的物化隨著擴大宗族部落的需求而發展也隨著新型社會的建立而廢除。人作為生命體，雖然神聖，但作為社會計劃目標壹部分，免不了納入規劃，而易被物化。</p><h2 id="群體和個性"><a href="#群體和個性" class="headerlink" title="群體和個性"></a>群體和個性</h2><h3 id="2019-4-13-1"><a href="#2019-4-13-1" class="headerlink" title="2019.4.13"></a>2019.4.13</h3><p>關於反大眾，大家都說好的，妳能說出好在哪裏，好的地方和別人的有什麽不同，能具體化和其他同類對比種種，而不是大家都說好，妳就說不好，妳不好的地方就在於別人都說他好 </p><h3 id="2019-4-4-2"><a href="#2019-4-4-2" class="headerlink" title="2019.4.4"></a>2019.4.4</h3><p>群體成立的根本在於至少持有同壹觀點。理解力參差不壹，為了向同壹觀點妥協，必然向最低看齊群體間恐怖和謠言的發布可以從源頭滅絕，以發現惡性變異體並排出群體之外的方式。即妳背叛了國軍，不配擁有軍裝</p><h3 id="2019-3-25"><a href="#2019-3-25" class="headerlink" title="2019.3.25"></a>2019.3.25</h3><p>如果大群體是需要智慧的，那麽群體內必須有階級之分，舍棄低等群體的直接話語權也是必然</p><p>旅行如果是由他人的感受起意，這樣的感覺很難在自己的旅途中重現，即妳看到的旅行日記沒有任何主觀上的參考價值，加工後的照片也帶著拍攝者的理解和表達</p><h3 id="2019-3-23"><a href="#2019-3-23" class="headerlink" title="2019.3.23"></a>2019.3.23</h3><p>絕對中庸等於毫無意義，最好的是在各種群體裏旗幟鮮明的表達自己，不管是正向10%還是負向100%</p><h2 id="社會發展"><a href="#社會發展" class="headerlink" title="社會發展"></a>社會發展</h2><h3 id="2019-4-2-1"><a href="#2019-4-2-1" class="headerlink" title="2019.4.2"></a>2019.4.2</h3><p>由維生物質產品工廠演變為科技代碼產品工廠關於整治、環保，都是now or never 的問題</p><h3 id="2019-3-30"><a href="#2019-3-30" class="headerlink" title="2019.3.30"></a>2019.3.30</h3><p>受制於記者來報道，何不人人記者，記者也是人身前往記錄，身處於這個地方直接發表不是更好。缺乏的是平臺，任何壹個平臺如果有實體，也會被打擊，人腦網絡就是趨勢</p><h3 id="2019-3-28-3"><a href="#2019-3-28-3" class="headerlink" title="2019.3.28"></a>2019.3.28</h3><p>人治是需要物質前提的，但達到物質富裕的標準是模糊的，不界定清楚便是永久地排擠和壓迫  </p><h1 id="Old-thoughts-from-Weibo"><a href="#Old-thoughts-from-Weibo" class="headerlink" title="Old thoughts from Weibo"></a>Old thoughts from Weibo</h1><h1 id="Year-2018"><a href="#Year-2018" class="headerlink" title="Year 2018"></a>Year 2018</h1><h2 id="2018-2-5"><a href="#2018-2-5" class="headerlink" title="2018-2-5"></a>2018-2-5</h2><p>除了免除自身騷擾，舉報的人和打小報告的心理壹不壹樣呢？ </p><h2 id="2018-1-30"><a href="#2018-1-30" class="headerlink" title="2018-1-30"></a>2018-1-30</h2><p>網絡對自主獨立性考驗很大啊，人越來越像，長的化的妝，發型穿著。真的stand alone complex了嗎？ </p><h2 id="2018-1-21"><a href="#2018-1-21" class="headerlink" title="2018-1-21"></a>2018-1-21</h2><p>半智能化時代馬上到來，最致命的就是藏在技術背後的人際關系網了。AI執政的那壹天我肯定是看不到了，羨慕啊</p><h2 id="2018-1-21-1"><a href="#2018-1-21-1" class="headerlink" title="2018-1-21"></a>2018-1-21</h2><p>其實我很是希望泡泡破掉，這樣很多都會連環崩壞，重新洗牌 </p><h2 id="2018-1-11"><a href="#2018-1-11" class="headerlink" title="2018-1-11"></a>2018-1-11</h2><p>大家都是審判管，殺紅了眼。<br>這樣的人為什麽不去死，曝光他讓他工作丟掉。<br>做了這種事，才判20年，為什麽不死刑，監獄條件那麽好，怎麽會悔改。<br>這種明星怎麽能登上臺，封殺他，永遠不能讓他再出名。<br>真是優秀嚴格的民族，對自己也這麽嚴格，怪不得那麽多抑郁，自己犯了錯就內心封殺自己，就判了死刑。 </p><h2 id="2018-1-11-1"><a href="#2018-1-11-1" class="headerlink" title="2018-1-11"></a>2018-1-11</h2><p>遺忘是否是必然，我從書上看到焚書抗儒、竇娥冤、長城白骨，觸動沒有各種新聞實事來的劇烈，可能也就是哀嘆壹聲。佩服感同身受的人。<br>此處大膽推論，我若不是少數，不管多久，不管再怎麽努力，現在的很多都會遺忘。 </p><h2 id="2018-1-11-2"><a href="#2018-1-11-2" class="headerlink" title="2018-1-11"></a>2018-1-11</h2><p>Heterosexual對homosexual攻擊點之壹：妳孩子是同性戀妳怎麽辦<br>homo估計都覺得這點不要太好笑，hetero很多卻認為這很難辦。<br>別人是不是和自己沒有什麽關系，什麽搶了資源，自己沒機會什麽的太容易扳倒了。<br>自己孩子是不是其實也和父母沒有什麽關系，延不延續後代是孩子的決定，要把自己必須延續後代的意誌預先加到孩子身上，這點才很奇怪吧。也有說homo沒法生小孩，孩子不是親生什麽的，可以百度壹下。<br>世界真奇妙</p><h1 id="Year-2017"><a href="#Year-2017" class="headerlink" title="Year 2017"></a>Year 2017</h1><h2 id="2017-12-21"><a href="#2017-12-21" class="headerlink" title="2017-12-21"></a>2017-12-21</h2><p>壹出生就加入了名為生產力的大軍，怎麽會有人權呢 </p><h2 id="2017-11-12"><a href="#2017-11-12" class="headerlink" title="2017-11-12"></a>2017-11-12</h2><p>我不敢保證我會做得對<br>生命和正義是矛盾體 </p><h2 id="2017-10-4"><a href="#2017-10-4" class="headerlink" title="2017-10-4"></a>2017-10-4</h2><p>妳以為在創造歷史，不過是在重蹈覆轍 </p><h2 id="2017-10-4-1"><a href="#2017-10-4-1" class="headerlink" title="2017-10-4"></a>2017-10-4</h2><p>當國家運作起來像個公司，處處盈利，生下來也就成了終身奴役。<br>妳幹什麽買什麽吃什麽受什麽服務，都是公司旗下。<br>妳只能不停幹，才不會被他開除。<br>哪怕妳只是在裏面端茶遞水，妳也會以它世界500強的地位自豪。 </p><h2 id="2017-9-3"><a href="#2017-9-3" class="headerlink" title="2017-9-3"></a>2017-9-3</h2><p>壹直追求純粹，追求完美有錯嗎？沒錯，但這是最高目標不是最低目標。<br>社會和諧美好好不好，是不是只能有好。公眾人物正不正，還是只能正只能上帝。<br>道家壹生二，二生三，黑色和白色壹直共存，白的有多白黑的就有多黑，這才是世界。<br>犯了錯能不能原諒，到底看做了什麽還是改正了什麽，又或者說壹旦錯了，就失去了所有的信任和權利，壹輩子低聲下氣。<br>這壹點和伊斯蘭教有點類似但底線不壹樣：無論錯多大都可以原諒。<br>是否可以按嚴重程度來看懲罰的時間和原諒與否容易發現中國人可以特別記仇，國仇家恨，恨了也只是生氣，自己該怎麽活，買什麽還是買，吃什麽還是吃，世界也還是轉。</p><h2 id="2017-8-18"><a href="#2017-8-18" class="headerlink" title="2017-8-18"></a>2017-8-18</h2><p>德國又在報道我國不平衡問題了。少數民族，偏遠山區，讀書貧窮。<br>出來這麽久，每每看到還是能壹把拉進沈重的現實，就是幾座山的距離，也是天上地下。<br>每天為利益錙銖必較，對著地鐵某某人偏離了排隊線兩厘米發微博舉報，形式主義還要居上風多久。<br>我們要做的還有很多。每每有人看到已有的成效誇誇其談，也是莫名的自豪吧。我們現有的成績，都是人民奮鬥出來的。<br>壹生過得這麽苦，也就成了歷史書上壹句，領導人英明的決定。<br>曾經的人民為大也越來越少提及，不忘初心，初心又是新定義的。<br>加油吧，別躁。</p><h2 id="2017-8-14"><a href="#2017-8-14" class="headerlink" title="2017-8-14"></a>2017-8-14</h2><p>勿忘國恥不是為了恨別人，而是再出發，說白了也是恨自己。 </p><h2 id="2017-8-7"><a href="#2017-8-7" class="headerlink" title="2017-8-7"></a>2017-8-7</h2><p>墻的作用都是差不多的，比如柏林墻 </p><h2 id="2017-7-23"><a href="#2017-7-23" class="headerlink" title="2017-7-23"></a>2017-7-23</h2><p>死了仿佛才能給這個世界帶來點什麽<br>死了的罪犯，給受害者家屬帶來安慰，給社會帶來和諧，於是充斥殺人償命，死刑極<br>刑，只需更改定義就能讓刀子變成聖物<br>死了的藝術家，給作品帶來新生，給商家帶來利益，所以我們都在哀嚎痛心，悔恨以<br>往的疏漏，仿佛這些能讓他復活能再創造幾幅剛剛升值的畫作<br>只希望歷史不死</p><h2 id="2017-7-21"><a href="#2017-7-21" class="headerlink" title="2017-7-21"></a>2017-7-21</h2><p>網上的分歧點主要在於<br>說國家的不好是忘恩負義還是合理提議<br>說實話誰不希望自己國家好<br>國家包含了政治概念，但不全是<br>或許是不想做眼蝦耳聾的信徒，但又懶得翻梵語寫的教義，還是多看多問少吵架 </p><h2 id="2017-7-20"><a href="#2017-7-20" class="headerlink" title="2017-7-20"></a>2017-7-20</h2><p>世界總是充滿仇恨，為了生命又去犧牲生命</p><h2 id="2017-7-13"><a href="#2017-7-13" class="headerlink" title="2017-7-13"></a>2017-7-13</h2><p>個人對科學的定義是，利用壹定規律對未來壹定時間內的壹定程度上預測<br>對於鄭測實施（主要是鈣隔）應不應該存在打壹眼看壹下孔，打的不好再換個地方打的試探性舉措，是否可以說這完全沒有將科學運用到徹底，還是說我們的社會科學並不能達到向前推進壹大截的程度，那既然如此為何老止步不前和以前的方法並無二樣<br>口口聲聲說的信奉科學，或許也像其他話壹樣浮在表面</p><h2 id="2017-6-1"><a href="#2017-6-1" class="headerlink" title="2017-6-1"></a>2017-6-1</h2><p>少數服從多數到底啥道理</p><h1 id="Year-2016"><a href="#Year-2016" class="headerlink" title="Year 2016"></a>Year 2016</h1><h2 id="2016-11-27"><a href="#2016-11-27" class="headerlink" title="2016-11-27"></a>2016-11-27</h2><p>平等意味著平庸，或許我不是壹個有趣的人</p><h2 id="2016-6-17"><a href="#2016-6-17" class="headerlink" title="2016-6-17"></a>2016-6-17</h2><p>以前人們會尾隨喜歡的人來接近ta，現在只需要點壹個follow就好。以前要偷偷了解壹<br>個人需要拍照打聽竊聽器啥的，現在就翻翻朋友圈和微博就知道中午在哪吃了啥喜歡<br>哪個明星平時和誰壹起玩最近在忙啥。似乎唯壹不同的就是後者更容易造假。 </p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;h1 id=&quot;Thoughts-this-year&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#Thoughts-this-year&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;Thoughts this year&quot;&gt;&lt;/a&gt;Thoughts this year&lt;/h1&gt;&lt;h2 id=&quot;未
      
    
    </summary>
    
      <category term="ThinkOfChaos" scheme="https://cdn.jsdelivr.net/gh/FitzMusk/cdn@v2.94/categories/ThinkOfChaos/"/>
    
    
      <category term="society" scheme="https://cdn.jsdelivr.net/gh/FitzMusk/cdn@v2.94/tags/society/"/>
    
      <category term="ThinkOfChaos" scheme="https://cdn.jsdelivr.net/gh/FitzMusk/cdn@v2.94/tags/ThinkOfChaos/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Daily Thoughts Mar.2019</title>
    <link href="https://cdn.jsdelivr.net/gh/FitzMusk/cdn@v2.94/2019/03/29/diary193/"/>
    <id>https://cdn.jsdelivr.net/gh/FitzMusk/cdn@v2.94/2019/03/29/diary193/</id>
    <published>2019-03-29T03:02:52.000Z</published>
    <updated>2019-04-18T16:57:32.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="English-Word-Net"><a href="#English-Word-Net" class="headerlink" title="English Word Net"></a>English Word Net</h1><p>基本要點：單詞不是單壹存在的</p><p>和大多數單詞書重點展示相悖，他們往往過於突出單詞本身，而忽視其本來的作用，用在句子語境中表達意思。</p><p>【推薦Vocabulary.com】慢速背詞：除IOS端app付費，其余免費。填鴨式速記請各種新東方/GRE3000.</p><ul><li>背誦Pace<ul><li>第壹次：句意理解，猜這個單詞什麼意思</li><li>之後<ul><li>找同義詞，反義詞，換個語境，適用情況等多方面考察</li><li>並根據答題情況，判斷重復次數</li></ul></li><li>最後壹遍：挖空、聽力</li></ul></li><li>每個單詞重復時，給出簡義和來源</li><li>和世界各國人民比壹比</li><li>各種Bonus和徽章，收集控福利</li><li>不僅可背全庫詞匯，也可自添加List/使用他人List，同時備有查詞功能</li></ul><h2 id="More-about-Word-Net"><a href="#More-about-Word-Net" class="headerlink" title="More about Word Net"></a>More about Word Net</h2><p>對於單個單詞包括的特性有：</p><ul><li>本身形態和發音</li><li>同義詞/反義詞</li><li>詞根</li><li>子嗣/變形：如動詞擴展名詞/名詞擴展為形容詞，與詞根意思相反</li><li>應用：句內意思</li></ul><p>網由節點和節點間的連線組成：節點是每壹個單詞的本形和發音、應用組成，而連線則是同義詞/反義詞、詞根、子嗣/變形。故建立網絡第壹步建立節點，第二部建立連線，由此產生的單詞背誦步驟為：</p><p><img src="/gh/FitzMusk/cdn@v2.94/2019/03/29/diary193/Word.jpg" width="500px"></p><p>文字擴展為：</p><ol><li><p>第壹次-建立Node：發音和字形聯系</p><ul><li><p>口中默念：嘴熟，且保證註意力集中</p></li><li><p>句子/英文解釋：邊看意思邊讀</p></li><li><p>看詞根-小建連線：如-cious/tion類後綴和pre-/ambi-類前綴。此處推薦書本：【Word Power Made Easy】主要還是加深理解</p><blockquote><p>Click <a href="/PDF/WordPowerMadeEasy_Norman.Lewis.pdf">me</a> for download the PDF, <a href="/PDF/Word Power Made Easy.epub">me</a> for epub.</p></blockquote></li></ul></li><li><p>之後-連線：</p><ul><li>查看變形：減少碰見子嗣不認識</li><li>查看同義詞：豐富表達可能性</li></ul></li></ol><p>重點在於：<strong>重復重復再重復</strong></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;h1 id=&quot;English-Word-Net&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#English-Word-Net&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;English Word Net&quot;&gt;&lt;/a&gt;English Word Net&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;基本要點：單詞不是單壹存在的
      
    
    </summary>
    
      <category term="Not a Serious Diary" scheme="https://cdn.jsdelivr.net/gh/FitzMusk/cdn@v2.94/categories/Not-a-Serious-Diary/"/>
    
    
      <category term="Not a Serious Diary" scheme="https://cdn.jsdelivr.net/gh/FitzMusk/cdn@v2.94/tags/Not-a-Serious-Diary/"/>
    
      <category term="language" scheme="https://cdn.jsdelivr.net/gh/FitzMusk/cdn@v2.94/tags/language/"/>
    
      <category term="2019" scheme="https://cdn.jsdelivr.net/gh/FitzMusk/cdn@v2.94/tags/2019/"/>
    
      <category term="3" scheme="https://cdn.jsdelivr.net/gh/FitzMusk/cdn@v2.94/tags/3/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>The Crowd - A Study of the Popular Mind - Book Note</title>
    <link href="https://cdn.jsdelivr.net/gh/FitzMusk/cdn@v2.94/2019/03/22/The-Crowd/"/>
    <id>https://cdn.jsdelivr.net/gh/FitzMusk/cdn@v2.94/2019/03/22/The-Crowd/</id>
    <published>2019-03-22T02:34:05.000Z</published>
    <updated>2019-04-18T16:57:32.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>A Chinese version book note, mostly cited directly from the book.</p></blockquote><ul><li><p>群體只有很普通的品質。</p><p>群體只有很普通的智慧。</p><p>群體也只有最基本的智能。</p><p>群體同時也只具有最低甚至更低層次的智力。</p></li></ul><ul><li>數量在人類社會中會經常性地產生壹種充足的理由。</li></ul><ul><li>群體的疊加只是愚蠢的疊加，而真正的智慧卻被愚蠢的洪流湮沒了。</li></ul><ul><li>但是群體則不然，群體不需要承擔任何責任，群體就是法律，群體就是道</li></ul><ul><li><p>德，群體的行為天然就是合理的。</p><p>這是因為單獨的壹個人是有其名姓的，而群體的本身就是它的名字。</p><p>群體是無名氏！</p><p>無名氏不需要為他所做的任何事情承擔責任。</p><p>因為無名，所以無由指控。</p></li></ul><ul><li>這是壹種接近於迷信的狀態，事實上，人類歷史上出現的所有迷信者，莫不處於壹種缺乏認知的無意識狀態。</li></ul><ul><li>擁有獨立意識時的膽小鬼，在群體中會變成壹個膽大包天、肆意妄為的人。</li></ul><ul><li>擁有獨立意識時的老實人，在群體中會表現得蔑視法律、我行我素。</li></ul><ul><li>群體比個人更有力量，但是群體的表現是極不穩定的；而個人無論是智力還是能力方面，總是維持在壹個平均的水平線上的。</li></ul><ul><li>群體能夠幹出什麽來，取決於影響群體的暗示具有何種性質。如果這種性質是積極的、進步的、有意義的，那麽群體的表現就會是相應的積極進步而有益。反之，如果主宰群體行為的暗示是負面的心理能量，那麽群體的表現就會非常可怕——如果把群體比作是同壹個人，那麽這種主宰群體行為的暗示力量就好比是人的思想，如果這個人的思想是善良的，那麽這個人必然是善良的，反之亦然。</li></ul><ul><li>關於這種英雄主義精神——我們經常見到的這種令人無限景仰的利他主義行為，赴湯蹈火，慨然就義，為壹種教義或是觀念，而將個人的生死置之度外，或是願意以自己的生命為代價而追求它的純潔性。這種情況最為常見的發生於壹個群體之中，壹個孤零零的個人願意為了某壹教義付諸壹切的事情，在現實中是很難見到的。</li></ul><ul><li><p>現代心理學認為：類同於群體表現的低級進化形態的生命，主要是以女性、野蠻的原始人以及兒童為主。</p><p>妳終於憤怒了，是不是？</p><p>然而本書將不會理睬妳的憤怒——也就是說，本書將拒絕為這壹觀點作出解釋或辯護。如果妳需要知道究竟的話，不妨去翻看壹些更為專業的心理學論述。</p><blockquote><p>Is there some problems of you? 找打呢？</p></blockquote></li></ul><ul><li>對於壹個群體來說，它從壹個極端到另壹個極端，是輕而易舉的事情，這期間的變化如行雲流水般的自然，對於群體來說幾乎不是什麽難事。</li></ul><ul><li>因為早期的基督徒認為哲學和科學研究都是異教徒的活動，應該被禁止</li></ul><p><strong>to be CONTINUED</strong></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;A Chinese version book note, mostly cited directly from the book.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;群體只有很普通的品質。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;群體只有很普通的智
      
    
    </summary>
    
      <category term="Book" scheme="https://cdn.jsdelivr.net/gh/FitzMusk/cdn@v2.94/categories/Book/"/>
    
    
      <category term="psychology" scheme="https://cdn.jsdelivr.net/gh/FitzMusk/cdn@v2.94/tags/psychology/"/>
    
      <category term="book" scheme="https://cdn.jsdelivr.net/gh/FitzMusk/cdn@v2.94/tags/book/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Personal GRE Summary</title>
    <link href="https://cdn.jsdelivr.net/gh/FitzMusk/cdn@v2.94/2019/03/12/gre/"/>
    <id>https://cdn.jsdelivr.net/gh/FitzMusk/cdn@v2.94/2019/03/12/gre/</id>
    <published>2019-03-11T16:33:47.000Z</published>
    <updated>2019-04-18T16:57:32.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="Verbal-Reasoning"><a href="#Verbal-Reasoning" class="headerlink" title="Verbal Reasoning"></a>Verbal Reasoning</h1><p>Good video suggested from Youtube: <a href="https://www.youtube.com/watch?v=8vGNFE571AM" target="_blank" rel="noopener">GRE Verbal Section Walkthrough: How I take the test (Part 1)</a></p><div align="center"><br><iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/c5UHUs6_Of4" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe><br></div><ol><li>等號<ol start="2"><li>強詞</li><li>逆向思維</li><li>浮動思維</li></ol></li></ol><h1 id="Verbal-Time-Arrangement"><a href="#Verbal-Time-Arrangement" class="headerlink" title="Verbal Time Arrangement"></a>Verbal Time Arrangement</h1><ul><li>word,2 min</li><li>short essay :1.5:1</li><li>middle essay: 2.5:1</li><li>long essay: 4.5:1</li></ul><h1 id="閱讀"><a href="#閱讀" class="headerlink" title="閱讀"></a>閱讀</h1><p><div align="center"></div></p><p><iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/0ejpj1JxCAs" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe><br><br>內容</p><ul><li>3s<ul><li>句子</li><li>段</li><li>篇</li></ul></li><li>句間關系<ul><li>同</li><li>反<ul><li>but, yet,however,nevertheless</li><li>換對象</li><li>否定含義單詞</li></ul></li></ul></li></ul><figure class="highlight plain"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br><span class="line">2</span><br><span class="line">3</span><br><span class="line">4</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">criticize, oppose, deny, reject</span><br><span class="line">overestimate, challenge, object</span><br><span class="line"></span><br><span class="line">unlikely, problem, objection</span><br></pre></td></tr></table></figure><ul><li>問題 同義改寫</li></ul><h1 id="Analytical-Wirting"><a href="#Analytical-Wirting" class="headerlink" title="Analytical Wirting"></a>Analytical Wirting</h1><p>Download book: <a href="/PDF/GRE写作5.5.pdf">新GRE寫作5.5</a></p><h2 id="Issue"><a href="#Issue" class="headerlink" title="Issue"></a>Issue</h2><h3 id="Article-Structure"><a href="#Article-Structure" class="headerlink" title="Article Structure"></a>Article Structure</h3><p>Positive-Negative-Sum</p><h3 id="Types-of-the-questions"><a href="#Types-of-the-questions" class="headerlink" title="Types of the questions"></a>Types of the questions</h3><ul><li>Cause-effect<ul><li>if cause right?</li><li>right to deduce to effect?</li></ul></li><li>Suggestion<ul><li>Capability? viable?</li><li>come up to a reverse result?</li><li>alternative?</li></ul></li><li>Is or not<ul><li>standard ? find a definition</li><li>is correctable</li></ul></li><li>Defination<ul><li>is the core?</li><li>redefine</li></ul></li><li>Facts<ul><li>public knowing to reverse result?</li><li>reverse example</li></ul></li></ul><h3 id="Types-of-Demonstration"><a href="#Types-of-Demonstration" class="headerlink" title="Types of Demonstration"></a>Types of Demonstration</h3><ul><li>Reason : pure logical</li><li>Example<ul><li>with result</li><li>reverse</li><li>exact example</li></ul></li><li>Definition : pure logical</li></ul>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;h1 id=&quot;Verbal-Reasoning&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#Verbal-Reasoning&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;Verbal Reasoning&quot;&gt;&lt;/a&gt;Verbal Reasoning&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;Good video sug
      
    
    </summary>
    
      <category term="GRE" scheme="https://cdn.jsdelivr.net/gh/FitzMusk/cdn@v2.94/categories/GRE/"/>
    
    
      <category term="gre" scheme="https://cdn.jsdelivr.net/gh/FitzMusk/cdn@v2.94/tags/gre/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>APS - Personal Edition</title>
    <link href="https://cdn.jsdelivr.net/gh/FitzMusk/cdn@v2.94/2019/02/01/APS/"/>
    <id>https://cdn.jsdelivr.net/gh/FitzMusk/cdn@v2.94/2019/02/01/APS/</id>
    <published>2019-02-01T13:22:37.000Z</published>
    <updated>2019-04-18T16:57:32.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>A mechanical major APS summary  mainly in English.</p><p>You Can click every subject though the title link. </p><blockquote><p>For SimpleMind Users, i share the Mindmap files(.smmx) here.</p><p><a href="/zip/MEMM.zip">Click Me for Download</a></p></blockquote><h1 id="14-15"><a href="#14-15" class="headerlink" title="14-15"></a>14-15</h1><h2 id="Freehand-Drawing-x"><a href="#Freehand-Drawing-x" class="headerlink" title="Freehand Drawing[x]"></a>Freehand Drawing[x]</h2><p>Drawing with pencil</p><p>paint cuboid, quadrangular pyramid, sphere, fruit, building,</p><h2 id="Mechanical-Drawing-1-amp-2-x"><a href="#Mechanical-Drawing-1-amp-2-x" class="headerlink" title="Mechanical Drawing 1 &amp; 2[x]"></a>Mechanical Drawing 1 &amp; 2[x]</h2><p>2D<br>front view / top view / side view<br>point $\rightarrow$ line $\rightarrow$ plane $\rightarrow$ solid figure $\rightarrow$ component</p><h2 id="College-Computer-A-x"><a href="#College-Computer-A-x" class="headerlink" title="College Computer A[x]"></a>College Computer A[x]</h2><p>Office, simple programing</p><h2 id="Advanced-Mathematics-B-1-amp-2-x"><a href="#Advanced-Mathematics-B-1-amp-2-x" class="headerlink" title="Advanced Mathematics (B) 1 &amp; 2[x]"></a>Advanced Mathematics (B) 1 &amp; 2[x]</h2><ul><li>limit</li><li>derivative</li><li>Integral<ul><li>curve</li></ul></li><li>series</li><li>derivative equation</li></ul><h2 id="Basic-Chemistry"><a href="#Basic-Chemistry" class="headerlink" title="Basic Chemistry"></a>Basic Chemistry</h2><h2 id="General-Chemistry-Laboratory"><a href="#General-Chemistry-Laboratory" class="headerlink" title="General Chemistry Laboratory"></a>General Chemistry Laboratory</h2><h2 id="General-Physics-B-1-amp-2"><a href="#General-Physics-B-1-amp-2" class="headerlink" title="General Physics (B) 1 &amp; 2"></a>General Physics (B) 1 &amp; 2</h2><h2 id="Experiments-of-Physics-1-amp-2"><a href="#Experiments-of-Physics-1-amp-2" class="headerlink" title="Experiments of Physics 1 &amp; 2"></a>Experiments of Physics 1 &amp; 2</h2><h1 id="14-15-2"><a href="#14-15-2" class="headerlink" title="14-15(2)"></a>14-15(2)</h1><h2 id="Fundamentals-of-UG-Technology-x"><a href="#Fundamentals-of-UG-Technology-x" class="headerlink" title="Fundamentals of UG Technology[x]"></a>Fundamentals of UG Technology[x]</h2><p> sketch<br> stretch<br> rotate<br> bool + /<br> chamfer/ smooth</p><h2 id="Introduction-of-Mechanical-and-Energy-Engineering-x"><a href="#Introduction-of-Mechanical-and-Energy-Engineering-x" class="headerlink" title="Introduction of Mechanical and Energy Engineering[x]"></a>Introduction of Mechanical and Energy Engineering[x]</h2><p>talking about the subject is about<br>energy and mechanics difference<br>get introduction by a teacher do quadcopter</p><h2 id="Measurement-and-Drawing-of-Mechanical-Structure-x"><a href="#Measurement-and-Drawing-of-Mechanical-Structure-x" class="headerlink" title="Measurement and Drawing of Mechanical Structure[x]"></a>Measurement and Drawing of Mechanical Structure[x]</h2><p>measure the gearbox shell, use UG rebuild in the software</p><h2 id="An-Introduction-to-Germany-x"><a href="#An-Introduction-to-Germany-x" class="headerlink" title="An Introduction to Germany[x]"></a>An Introduction to Germany[x]</h2><p>where, festival,history</p><h2 id="Theoretical-Mechanics-B-lllx"><a href="#Theoretical-Mechanics-B-lllx" class="headerlink" title="Theoretical Mechanics B[lllx]"></a>Theoretical Mechanics B[lllx]</h2><p>Link to <a href="/2015/11/30/lllx/" title="Theoretical Mechanics B - APS">Theoretical Mechanics B - APS</a></p><h2 id="Engineering-Practice-x"><a href="#Engineering-Practice-x" class="headerlink" title="Engineering Practice[x]"></a>Engineering Practice[x]</h2><p>different processing method, how they look like, what they can do</p><ul><li>cutting(miller / turning mill)<ul><li>manual</li><li>numerical control</li><li>processing center</li></ul></li><li>heat Processing</li><li>casting (sand)</li><li>welding (manual)</li></ul><h1 id="15-16-1"><a href="#15-16-1" class="headerlink" title="15-16(1)"></a>15-16(1)</h1><h2 id="Mechanical-Engineering-Materials-gccl"><a href="#Mechanical-Engineering-Materials-gccl" class="headerlink" title="Mechanical Engineering Materials[gccl]"></a>Mechanical Engineering Materials[gccl]</h2><p>Link to <a href="/2015/12/08/gccl/" title="Engineering Material - APS">Engineering Material - APS</a></p><h2 id="Theory-of-Machines-and-Mechanisms-jxyl"><a href="#Theory-of-Machines-and-Mechanisms-jxyl" class="headerlink" title="Theory of Machines and Mechanisms[jxyl]"></a>Theory of Machines and Mechanisms[jxyl]</h2><p>Link to <a href="/2015/11/30/jxyl/" title="Theory of Machines and Mechanisms - APS">Theory of Machines and Mechanisms - APS</a></p><h2 id="Mechanical-Vibration-jxzd"><a href="#Mechanical-Vibration-jxzd" class="headerlink" title="Mechanical Vibration[jxzd]"></a>Mechanical Vibration[jxzd]</h2><p>Link to <a href="/2015/11/30/jxzd/" title="Mechanical Vibration - APS">Mechanical Vibration - APS</a></p><h2 id="Experiment-of-Machinery-1-amp-2-jxsy"><a href="#Experiment-of-Machinery-1-amp-2-jxsy" class="headerlink" title="Experiment of Machinery 1 &amp; 2[jxsy]"></a>Experiment of Machinery 1 &amp; 2[jxsy]</h2><p>Link to <a href="/2015/11/30/jxsy/" title="Experiment of Machinery 1 & 2 - APS">Experiment of Machinery 1 & 2 - APS</a></p><h2 id="Electrotechnology-Electrical-Technology-dgjs"><a href="#Electrotechnology-Electrical-Technology-dgjs" class="headerlink" title="Electrotechnology( Electrical Technology)[dgjs]"></a>Electrotechnology( Electrical Technology)[dgjs]</h2><p>Link to <a href="/2015/11/30/dgjs/" title="Electrotechnology(Electrical Technology) - APS">Electrotechnology(Electrical Technology) - APS</a></p><h2 id="Modular-Design-of-Electronic-System-x"><a href="#Modular-Design-of-Electronic-System-x" class="headerlink" title="Modular Design of Electronic System[x]"></a>Modular Design of Electronic System[x]</h2><h3 id="Car-follow-the-black-type"><a href="#Car-follow-the-black-type" class="headerlink" title="Car  follow the black type"></a>Car  follow the black type</h3><p>mature produce for high school student</p><ul><li>program in graph</li><li>left sensor, right sensor</li><li>if (left){turn left}</li><li>if(right){turn right}</li><li>move forword</li></ul><h3 id="Big-work"><a href="#Big-work" class="headerlink" title="Big work"></a>Big work</h3><p>curtain, light sensor</p><p>arduino</p><p>place senor :1,2</p><p>if (light){</p><p>motor roll the curtain up to the place 1}</p><p>else{</p><p>motor let the curtain down to place 2}</p><h2 id="C-C-x"><a href="#C-C-x" class="headerlink" title="C/C++[x]"></a>C/C++[x]</h2><p>loop, while</p><p>function</p><h2 id="Application-Practice-of-Pocket-Single-Chip-Computer-x"><a href="#Application-Practice-of-Pocket-Single-Chip-Computer-x" class="headerlink" title="Application Practice of Pocket Single Chip Computer[x]"></a>Application Practice of Pocket Single Chip Computer[x]</h2><p>MSP430</p><p>do a small calculating by sending number and symbol though the port to the MSP430</p><p>then chip return the result</p><h2 id="Linear-Algebra-B"><a href="#Linear-Algebra-B" class="headerlink" title="Linear Algebra B"></a>Linear Algebra B</h2><h2 id="An-Introduction-to-Poem-and-Aesthetics-x"><a href="#An-Introduction-to-Poem-and-Aesthetics-x" class="headerlink" title="An Introduction to Poem and Aesthetics[x]"></a>An Introduction to Poem and Aesthetics[x]</h2><p>poem in modern chinese</p><p>how the poem depict</p><p>what can hold the motion</p><h2 id="Mechanics-of-Materials-A-cllx"><a href="#Mechanics-of-Materials-A-cllx" class="headerlink" title="Mechanics of Materials A[cllx]"></a>Mechanics of Materials A[cllx]</h2><p>Link to <a href="/2015/11/30/cllx/" title="Mechanics of Materials - APS">Mechanics of Materials - APS</a></p><h1 id="15-16-2"><a href="#15-16-2" class="headerlink" title="15-16(2)"></a>15-16(2)</h1><h2 id="Design-of-Mechanics-jxsj"><a href="#Design-of-Mechanics-jxsj" class="headerlink" title="Design of Mechanics[jxsj]"></a>Design of Mechanics[jxsj]</h2><p>Link to <a href="/2015/12/03/jxsj/" title="Design of Mechanics - APS">Design of Mechanics - APS</a></p><h2 id="Interchangeability-and-Measurement-Techics-hhx"><a href="#Interchangeability-and-Measurement-Techics-hhx" class="headerlink" title="Interchangeability and Measurement Techics[hhx]"></a>Interchangeability and Measurement Techics[hhx]</h2><p>Link to <a href="/2015/11/30/hhx/" title="Interchangeability and Measurement Techics - APS">Interchangeability and Measurement Techics - APS</a></p><h2 id="Fluid-Mechanics-ltlx"><a href="#Fluid-Mechanics-ltlx" class="headerlink" title="Fluid Mechanics[ltlx]"></a>Fluid Mechanics[ltlx]</h2><p>Link to <a href="/2015/11/30/ltlx/" title="Fluid Mechanics - APS">Fluid Mechanics - APS</a></p><h2 id="Practice-of-Theory-of-Mechanics-jxylks"><a href="#Practice-of-Theory-of-Mechanics-jxylks" class="headerlink" title="Practice of Theory of Mechanics[jxylks]"></a>Practice of Theory of Mechanics[jxylks]</h2><p>Link to <a href="/2015/12/01/jxylks/" title="Practice of Theory of Mechanics - APS">Practice of Theory of Mechanics - APS</a></p><h2 id="Practice-of-Mechanical-Design-jxsjks"><a href="#Practice-of-Mechanical-Design-jxsjks" class="headerlink" title="Practice of Mechanical Design[jxsjks]"></a>Practice of Mechanical Design[jxsjks]</h2><p>Link to <a href="/2015/12/01/jxsjks/" title="Practice of Mechanical Design - APS">Practice of Mechanical Design - APS</a></p><h2 id="Mastering-Web-Pages-Totorial-x"><a href="#Mastering-Web-Pages-Totorial-x" class="headerlink" title="Mastering Web Pages Totorial[x]"></a>Mastering Web Pages Totorial[x]</h2><p>webpage design, code html5 show some picture of mine.</p><h2 id="Electrotechnology-Electronic-Technology-dzjs"><a href="#Electrotechnology-Electronic-Technology-dzjs" class="headerlink" title="Electrotechnology(Electronic Technology)[dzjs]"></a>Electrotechnology(Electronic Technology)[dzjs]</h2><p>Link to <a href="/2015/11/30/dzjs/" title="Electrotechnology - Electronic Technology - APS">Electrotechnology - Electronic Technology - APS</a></p><h2 id="Electronic-Circuits-Design-dzks"><a href="#Electronic-Circuits-Design-dzks" class="headerlink" title="Electronic Circuits Design[dzks]"></a>Electronic Circuits Design[dzks]</h2><p>Link to <a href="/2015/11/30/dzks/" title="Electronic Circuits Design - APS">Electronic Circuits Design - APS</a></p><h2 id="Probability-and-Mathematical-Statistics"><a href="#Probability-and-Mathematical-Statistics" class="headerlink" title="Probability and Mathematical Statistics"></a>Probability and Mathematical Statistics</h2><h1 id="17-18-1"><a href="#17-18-1" class="headerlink" title="17-18(1)"></a>17-18(1)</h1><h2 id="Unmask-the-Pole-and-Ocean-jdyhy"><a href="#Unmask-the-Pole-and-Ocean-jdyhy" class="headerlink" title="Unmask the Pole and Ocean[jdyhy]"></a>Unmask the Pole and Ocean[jdyhy]</h2><p>Link to <a href="/2015/11/30/jdyhy/" title="Unmask the Pole and Ocean - APS">Unmask the Pole and Ocean - APS</a></p><h2 id="Data-Analysis-and-Statistical-Methods-x"><a href="#Data-Analysis-and-Statistical-Methods-x" class="headerlink" title="Data Analysis and Statistical Methods[x]"></a>Data Analysis and Statistical Methods[x]</h2><p>learning R software, reshow the result of probability theory and data processing, and finally using in math modeling</p><ul><li>probability theory<ul><li>average, mode, media quartile, distribution function and density function of probability distribution, 卡方拟合优度检验Chi-square goodness of fit test, 单双因子方差分析Single and two factor analysis of variance, 点估计Point estimate(moment estimate maximum likelihood estimate), 区间估计Interval estimation</li></ul></li><li>missing value processing,  abnormal value processing</li><li>Wine classification : according to the score of wine taster, physical and chemical properties of wine and grape, judge the red and white wine, mainly use dimensionality reduction, clustering and PLSR partial least squares regression</li></ul><h2 id="Fundamentals-of-Materials-Processing-Technology-clcx"><a href="#Fundamentals-of-Materials-Processing-Technology-clcx" class="headerlink" title="Fundamentals of Materials Processing Technology[clcx]"></a>Fundamentals of Materials Processing Technology[clcx]</h2><p>Link to <a href="/2015/10/28/clcx/" title="Material forming technology - APS">Material forming technology - APS</a></p><h2 id="3D-Digital-Design-x"><a href="#3D-Digital-Design-x" class="headerlink" title="3D Digital Design[x]"></a>3D Digital Design[x]</h2><p>team work, design a tiles displace machine, and design it in SOLIDWORKS</p><h2 id="Engineering-Thermodynamics-and-Heat-Transfer-rgjc"><a href="#Engineering-Thermodynamics-and-Heat-Transfer-rgjc" class="headerlink" title="Engineering Thermodynamics and Heat Transfer[rgjc]"></a>Engineering Thermodynamics and Heat Transfer[rgjc]</h2><p>Link to <a href="/2015/12/01/rgjc/" title="Engineering Thermodynamics and Heat Transfer - APS">Engineering Thermodynamics and Heat Transfer - APS</a></p><h2 id="Fundamental-of-Machinery-Manufacturing-Technology-jxzz"><a href="#Fundamental-of-Machinery-Manufacturing-Technology-jxzz" class="headerlink" title="Fundamental of Machinery Manufacturing Technology[jxzz]"></a>Fundamental of Machinery Manufacturing Technology[jxzz]</h2><p>Link to <a href="/2015/12/01/jxzz/" title="Fundamental of Machinery Manufacturing Technology - APS">Fundamental of Machinery Manufacturing Technology - APS</a></p><h2 id="Design-of-Construction-Machinery-part-1-gcjx"><a href="#Design-of-Construction-Machinery-part-1-gcjx" class="headerlink" title="Design of Construction Machinery (part 1)[gcjx]"></a>Design of Construction Machinery (part 1)[gcjx]</h2><p>Link to <a href="/2015/10/08/gcjx/" title="Engineering Mechaine (1)- APS">Engineering Mechaine (1)- APS</a></p><h2 id="Experiments-for-Major-Courses-jxzysy"><a href="#Experiments-for-Major-Courses-jxzysy" class="headerlink" title="Experiments for Major Courses[jxzysy]"></a>Experiments for Major Courses[jxzysy]</h2><p>Link to <a href="/2015/12/01/jxzysy/" title="Experiments for Major Courses - APS">Experiments for Major Courses - APS</a></p><h2 id="Fundamentals-of-Control-Engineering-kzgc"><a href="#Fundamentals-of-Control-Engineering-kzgc" class="headerlink" title="Fundamentals of Control Engineering[kzgc]"></a>Fundamentals of Control Engineering[kzgc]</h2><p>Link to <a href="/2015/12/01/kzgc/" title="Fundamentals of Control Engineering - APS">Fundamentals of Control Engineering - APS</a></p><h2 id="Automation-and-Intelligence-of-Construction-Machinery-gcjxzdhznh"><a href="#Automation-and-Intelligence-of-Construction-Machinery-gcjxzdhznh" class="headerlink" title="Automation and Intelligence of Construction Machinery[gcjxzdhznh]"></a>Automation and Intelligence of Construction Machinery[gcjxzdhznh]</h2><p>Link to <a href="/2015/11/30/gcjxzdhznh/" title="Automation and Intelligentization of Engineering Machine - APS">Automation and Intelligentization of Engineering Machine - APS</a></p><h2 id="Exploration-on-Vision-and-Intelligent-Learning-x"><a href="#Exploration-on-Vision-and-Intelligent-Learning-x" class="headerlink" title="Exploration on Vision and Intelligent Learning[x]"></a>Exploration on Vision and Intelligent Learning[x]</h2><p>AI introduction, learn about PCA、2DPCA、LDA、2DLDA, reshow the result of  image style transfer</p><h1 id="17-18-2"><a href="#17-18-2" class="headerlink" title="17-18(2)"></a>17-18(2)</h1><h2 id="Electric-Motor-and-Drive-djtd"><a href="#Electric-Motor-and-Drive-djtd" class="headerlink" title="Electric Motor and Drive[djtd]"></a>Electric Motor and Drive[djtd]</h2><p>Link to <a href="/2015/11/22/djtd/" title="Motor - APS">Motor - APS</a></p><h2 id="Hydraulic-and-Pneumatic-yycd"><a href="#Hydraulic-and-Pneumatic-yycd" class="headerlink" title="Hydraulic and Pneumatic[yycd]"></a>Hydraulic and Pneumatic[yycd]</h2><p>Link to <a href="/2015/12/01/yycd/" title="Hydraulic and Pneumatic - APS">Hydraulic and Pneumatic - APS</a></p><h2 id="Test-and-Control-Technology-ckjs"><a href="#Test-and-Control-Technology-ckjs" class="headerlink" title="Test and Control Technology[ckjs]"></a>Test and Control Technology[ckjs]</h2><p>Link to <a href="/2015/11/22/ckjs/" title="Measurement and control technology and instruments - APS">Measurement and control technology and instruments - APS</a></p><h2 id="Fundamentals-of-Structural-Mechanics-amp-Finite-Element-Method-jglx"><a href="#Fundamentals-of-Structural-Mechanics-amp-Finite-Element-Method-jglx" class="headerlink" title="Fundamentals of Structural Mechanics &amp; Finite Element Method[jglx]"></a>Fundamentals of Structural Mechanics &amp; Finite Element Method[jglx]</h2><p>Link to <a href="/2015/01/01/jglx/" title="Fundamentals of Structural Mechanics & Finite Element Method - APS">Fundamentals of Structural Mechanics & Finite Element Method - APS</a></p><h2 id="Digital-Modeling-and-Design-of-Mechanical-electrical-hydraulic-System-jdy"><a href="#Digital-Modeling-and-Design-of-Mechanical-electrical-hydraulic-System-jdy" class="headerlink" title="Digital Modeling and Design of Mechanical-electrical-hydraulic System[jdy]"></a>Digital Modeling and Design of Mechanical-electrical-hydraulic System[jdy]</h2><p>Link to <a href="/2015/11/22/jdy/" title="Integration of Mechanism, Electronic and Hydraulics - APS">Integration of Mechanism, Electronic and Hydraulics - APS</a></p><h2 id="Course-Design-of-Fundamental-of-Machinery-Manufactory-Technology-jzks"><a href="#Course-Design-of-Fundamental-of-Machinery-Manufactory-Technology-jzks" class="headerlink" title="Course Design of Fundamental of Machinery Manufactory Technology[jzks]"></a>Course Design of Fundamental of Machinery Manufactory Technology[jzks]</h2><p>Link to <a href="/2015/12/01/jzks/" title="Course Design of Fundamental of Machinery Manufactory Technology - APS">Course Design of Fundamental of Machinery Manufactory Technology - APS</a></p><h2 id="The-Design-of-Control-Engineering-Fundamentals-kgks"><a href="#The-Design-of-Control-Engineering-Fundamentals-kgks" class="headerlink" title="The Design of Control Engineering Fundamentals[kgks]"></a>The Design of Control Engineering Fundamentals[kgks]</h2><p>Link to <a href="/2015/11/01/kgks/" title="The Design of Control Engineering Fundamentals - APS">The Design of Control Engineering Fundamentals - APS</a></p><h2 id="Practice-of-Testing-and-Control-Technology-ckks"><a href="#Practice-of-Testing-and-Control-Technology-ckks" class="headerlink" title="Practice of Testing and Control Technology[ckks]"></a>Practice of Testing and Control Technology[ckks]</h2><p>Link to <a href="/2015/11/01/ckks/" title="Practice of Testing and Control Technology - APS">Practice of Testing and Control Technology - APS</a></p><h2 id="Engineering-Management-and-Economics-xm"><a href="#Engineering-Management-and-Economics-xm" class="headerlink" title="Engineering Management and Economics[xm]"></a>Engineering Management and Economics[xm]</h2><p>Link to <a href="/2015/12/01/xm/" title="Engineering Management and Economics - APS">Engineering Management and Economics - APS</a></p><h2 id="Introduction-to-Portal-and-Offshore-Engineering-Technology-and-Equipment-gk"><a href="#Introduction-to-Portal-and-Offshore-Engineering-Technology-and-Equipment-gk" class="headerlink" title="Introduction to Portal and Offshore Engineering Technology and Equipment[gk]"></a>Introduction to Portal and Offshore Engineering Technology and Equipment[gk]</h2><p>Link to <a href="/2015/11/30/gk/" title="Introduction to Portal and Offshore Engineering Technology and Equipment - APS">Introduction to Portal and Offshore Engineering Technology and Equipment - APS</a></p><h2 id="Fundamentals-of-Robotics-and-Artificial-Intelligence-jqr"><a href="#Fundamentals-of-Robotics-and-Artificial-Intelligence-jqr" class="headerlink" title="Fundamentals of Robotics and Artificial Intelligence[jqr]"></a>Fundamentals of Robotics and Artificial Intelligence[jqr]</h2><p>Link to <a href="/2015/11/30/jqr/" title="Fundamentals of Robotics and Artificial Intelligence - APS">Fundamentals of Robotics and Artificial Intelligence - APS</a></p><h2 id="Microcomputer-Control-Technology-wjkz"><a href="#Microcomputer-Control-Technology-wjkz" class="headerlink" title="Microcomputer Control Technology[wjkz]"></a>Microcomputer Control Technology[wjkz]</h2><p>Link to <a href="/2015/12/01/wjkz/" title="Microcomputer Control Technology - APS">Microcomputer Control Technology - APS</a></p><h2 id="Mathematical-Modeling-x"><a href="#Mathematical-Modeling-x" class="headerlink" title="Mathematical Modeling[x]"></a>Mathematical Modeling[x]</h2><p>Using computer to analyse math question and build model to fit universial problem</p><h2 id="Weekly-Concert-x"><a href="#Weekly-Concert-x" class="headerlink" title="Weekly Concert[x]"></a>Weekly Concert[x]</h2><p>A small class with different musician and professor, do a small concert and teaching us the basic kownledge</p><h1 id="大四"><a href="#大四" class="headerlink" title="大四"></a>大四</h1><h2 id="Complex-Analysis-fbhs"><a href="#Complex-Analysis-fbhs" class="headerlink" title="Complex Analysis[fbhs]"></a>Complex Analysis[fbhs]</h2><p>Link to <a href="/2015/11/30/fbhs/" title="Complex Analysis - APS">Complex Analysis - APS</a></p><h2 id="Embedded-System-qrs"><a href="#Embedded-System-qrs" class="headerlink" title="Embedded System[qrs]"></a>Embedded System[qrs]</h2><p>Link to <a href="/2015/11/30/qrs/" title="Embedded System - APS">Embedded System - APS</a></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;A mechanical major APS summary  mainly in English.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;You Can click every subject though the title link. &lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;For Sim
      
    
    </summary>
    
      <category term="APS" scheme="https://cdn.jsdelivr.net/gh/FitzMusk/cdn@v2.94/categories/APS/"/>
    
    
      <category term="APS" scheme="https://cdn.jsdelivr.net/gh/FitzMusk/cdn@v2.94/tags/APS/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Daily Thoughts Jan.2019</title>
    <link href="https://cdn.jsdelivr.net/gh/FitzMusk/cdn@v2.94/2019/01/16/diary191/"/>
    <id>https://cdn.jsdelivr.net/gh/FitzMusk/cdn@v2.94/2019/01/16/diary191/</id>
    <published>2019-01-16T10:38:50.000Z</published>
    <updated>2019-04-18T16:57:32.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="2019-1-31"><a href="#2019-1-31" class="headerlink" title="2019.1.31"></a>2019.1.31</h2><h1 id="Study"><a href="#Study" class="headerlink" title="Study"></a>Study</h1><ul><li>學習狀態需要壹步步進入，可預先選擇次學習項，如閱讀、整理、樂理學習、資料搜索等</li><li>保持良整潔的桌面可以提高工作效率</li><li>需要的東西放在手邊</li></ul><h2 id="2019-1-28"><a href="#2019-1-28" class="headerlink" title="2019.1.28"></a>2019.1.28</h2><h1 id="Study-1"><a href="#Study-1" class="headerlink" title="Study"></a>Study</h1><ul><li><p>高密度信息攝入需要全身心投入,不建議聽歌，例</p><ul><li>讀書</li><li>讀詩</li><li>背誦/記憶<br>避免浪費時間</li></ul></li></ul><h2 id="2019-1-16"><a href="#2019-1-16" class="headerlink" title="2019.1.16"></a>2019.1.16</h2><h1 id="JPEG"><a href="#JPEG" class="headerlink" title="JPEG"></a><a name="jpeg">JPEG</a></h1><ul><li><p>Finally, 結構弄懂的差不多了，人笨就要多看幾遍啊！分享壹個筆記</p><p><img src="/gh/FitzMusk/cdn@v2.94/2019/01/16/diary191/jpeg.jpg" width="600"></p><p>PS: 這兩個總結的不錯，建議下載Hex閱讀軟件邊對照邊理解, 其中前壹篇關於JPEG的地方有點問題</p><ul><li><a href="https://blog.csdn.net/ymlbright/article/details/44179891" target="_blank" rel="noopener">JPG-JPEG（JFIF）文件解碼—文件結構</a></li><li><a href="https://blog.csdn.net/hnllei/article/details/6972858" target="_blank" rel="noopener">JPG文件結構分析</a></li></ul><p>今日畢，吃飯</p><h2 id="2019-1-15"><a href="#2019-1-15" class="headerlink" title="2019.1.15"></a>2019.1.15</h2><h1 id="Life"><a href="#Life" class="headerlink" title="Life"></a>Life</h1></li><li>對自己的生命有著絕對的處理權</li><li>可以隨時幹自己想要的事和停止不喜歡的事</li><li>居然才知道應該怎麽學</li><li>幸好還不算太晚</li><li>只知道學習的我是脆弱的<h1 id="Think"><a href="#Think" class="headerlink" title="Think"></a>Think</h1></li><li>高壓鍋怎麽不冒泡</li><li>自己都不相信的話，大家才會聽不懂</li></ul><h2 id="2019-1-12"><a href="#2019-1-12" class="headerlink" title="2019.1.12"></a>2019.1.12</h2><h1 id="Life-1"><a href="#Life-1" class="headerlink" title="Life"></a>Life</h1><ul><li>壹月過半，緩慢爬行</li><li>有趣的半年前,那時壹個人住，怕是再也不敢情緒不好還壹個人住了<img src="/gh/FitzMusk/cdn@v2.94/2019/01/16/diary191/EmotionDiary.png" width="600"><h2 id="2019-1-11"><a href="#2019-1-11" class="headerlink" title="2019.1.11"></a>2019.1.11</h2><h1 id="STM32"><a href="#STM32" class="headerlink" title="STM32"></a><a name="stm32">STM32</a></h1></li><li><p>DMA<br>僅僅作為跑腿的，和USART等外設功能獨立，USART給DMA ENABLE使喚</p></li><li><p>串口助手發送到0000顯示空閑中斷了？？</p><ul><li><p>test 1 軟件發送問題： 發送壹定包含0x00，打印整個字符串</p><p>軟件問題！！！阿西吧</p><p>需要 HEX發送，HEX顯示，同時發送判斷不能0x00判斷</p></li><li><p>DMA_SetCurrDataCounter() 只能在DISABLE狀態下使用</p></li></ul></li><li><p>USART中斷 : 接受和發送不壹樣<img src="/gh/FitzMusk/cdn@v2.94/2019/01/16/diary191/usart.jpg" width="500"></p></li></ul><h2 id="2019-1-3"><a href="#2019-1-3" class="headerlink" title="2019.1.3"></a>2019.1.3</h2><h1 id="Life-2"><a href="#Life-2" class="headerlink" title="Life"></a>Life</h1><ul><li>cold makes me think</li><li>a bath in the morning may also apt.<h1 id="Verse"><a href="#Verse" class="headerlink" title="Verse"></a>Verse</h1></li><li>妳不是我的菜/怎麽能說帥</li><li>舍友在我想洗澡的時候洗了澡/現在躺在床上玩電腦</li><li>roil by rio</li><li>rookie of the cookie</li><li>pregnant is poignant</li></ul><h2 id="2019-1-2"><a href="#2019-1-2" class="headerlink" title="2019.1.2"></a>2019.1.2</h2><h1 id="Life-3"><a href="#Life-3" class="headerlink" title="Life"></a>Life</h1><ul><li>Sleep well work well</li><li>short high intention better than long low intention,that means pressure</li></ul><h1 id="Software-on-win"><a href="#Software-on-win" class="headerlink" title="Software on win"></a><a name="software">Software on win</a></h1><ul><li>Clover3, add avoiding list in 360 or that like</li><li>Calibre, grab economist</li></ul><h1 id="Markdown"><a href="#Markdown" class="headerlink" title="Markdown"></a><a name="markdown">Markdown</a></h1><ul><li>nth root $\sqrt[n]{z}$ : <code>\sqrt[n]{z}</code></li><li>straight print in equation $\rm A$ : <code>\rm A</code><br> or ${\rm cos} sin$ : <code>{\rm cos} sin</code></li><li>space in equation $A\ B$ : Ouroboros<code>A\ B</code></li></ul>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;h2 id=&quot;2019-1-31&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#2019-1-31&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;2019.1.31&quot;&gt;&lt;/a&gt;2019.1.31&lt;/h2&gt;&lt;h1 id=&quot;Study&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#Study&quot; class=&quot;header
      
    
    </summary>
    
      <category term="Not a Serious Diary" scheme="https://cdn.jsdelivr.net/gh/FitzMusk/cdn@v2.94/categories/Not-a-Serious-Diary/"/>
    
    
      <category term="Not a Serious Diary" scheme="https://cdn.jsdelivr.net/gh/FitzMusk/cdn@v2.94/tags/Not-a-Serious-Diary/"/>
    
      <category term="stm32" scheme="https://cdn.jsdelivr.net/gh/FitzMusk/cdn@v2.94/tags/stm32/"/>
    
      <category term="2019" scheme="https://cdn.jsdelivr.net/gh/FitzMusk/cdn@v2.94/tags/2019/"/>
    
      <category term="1" scheme="https://cdn.jsdelivr.net/gh/FitzMusk/cdn@v2.94/tags/1/"/>
    
      <category term="jpeg" scheme="https://cdn.jsdelivr.net/gh/FitzMusk/cdn@v2.94/tags/jpeg/"/>
    
      <category term="software" scheme="https://cdn.jsdelivr.net/gh/FitzMusk/cdn@v2.94/tags/software/"/>
    
      <category term="markdown" scheme="https://cdn.jsdelivr.net/gh/FitzMusk/cdn@v2.94/tags/markdown/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Antifragile - Book Review</title>
    <link href="https://cdn.jsdelivr.net/gh/FitzMusk/cdn@v2.94/2019/01/15/antifragile/"/>
    <id>https://cdn.jsdelivr.net/gh/FitzMusk/cdn@v2.94/2019/01/15/antifragile/</id>
    <published>2019-01-15T03:27:34.000Z</published>
    <updated>2019-04-18T16:57:32.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>A chinese vision book review</p></blockquote><h1 id="Foreword"><a href="#Foreword" class="headerlink" title="Foreword"></a>Foreword</h1><ul><li>從隨機事件（或壹定沖擊）中獲得的有利結果大於不利結果的就是反脆弱的，反之則是脆弱的</li><li>人造的復雜系統往往會引發失控的連鎖反應，它會減少甚至消除可預測性，並導致特大事件。因此，現代世界的<strong>技術性知識</strong>可能會不斷地<strong>增加</strong>，但矛盾的是，它也會使事情變得更加<strong>不可預測</strong>。現在，由於人為因素的增加，以及我們逐漸地遠離了先祖和自然的模式，加上林林總總的<strong>設計復雜性削弱了強韌性</strong>，以至於“黑天鵝”的影響在進壹步增加。此外，我們成為壹種新型疾病的受害者，即新事物狂熱癥，它使我們建立起面對“黑天鵝”事件時會表現得極其脆弱的系統，卻自以為實現了所謂的“進步”。</li><li>當妳尋求秩序，妳得到的不過是表面的秩序；而當妳擁抱隨機性，妳卻能把握秩序、掌控局面</li><li><p>“黑天鵝”問題有壹個惱人方面，實際上也是壹個很核心的並在很大程度上被忽略的問題，即<strong>罕見事件的發生概率根本是不可計算的</strong></p></li><li><p>脆弱推手往往陷入蘇聯–哈佛派謬見，即（不科學地）高估科學知識的能量。秉持這種謬見的人就是所謂的<strong>天真的理性主義者、合理化者</strong>，或有時被叫作合理理性主義者，因為他認為事情背後的原因是可以自動顯現的。我們不要混淆<strong>“合理化”與“理性”</strong>這兩個概念——它們幾乎完全<strong>相反</strong>。</p></li></ul><h1 id="2-隨處可見的過度補償和過度反應"><a href="#2-隨處可見的過度補償和過度反應" class="headerlink" title="2. 隨處可見的過度補償和過度反應"></a>2. 隨處可見的過度補償和過度反應</h1><ul><li><p>巴爾紮克曾講述女星如何賄賂記者（常用實物賄賂）來撰寫吹捧她們的評論，但聰明的女星往往讓記者寫些負面評論，因為這會讓觀眾對她們更有興趣。</p><blockquote><p>Negative anecdote arrests people and will be superseded by good repute.</p></blockquote></li><li><p>很多人，像偉大的羅馬政治家監察官老加圖[4]，就將安逸——幾乎任何形式的安逸——視為通向墮落的道路。他不喜歡所有輕易就能獲得的東西，因為他擔心這樣會削弱意誌。</p><blockquote><p>深有體會</p></blockquote></li><li><p>而且，他擔心這種弱化意誌的事件影響的不只是個人層面：事實上，<strong>整個社會都會墮落</strong>。想想看，當我在寫這些文字時，我們正生活在債務危機中。整個世界空前富裕，也承受著空前沈重的債務，靠舉債生活。歷史記錄表明，對社會來說，我們越富有，就越難量入為出。富足比貧困更難對付。</p></li><li><p>2011年的海嘯中，經歷災難性事故的福島核反應堆又是另壹個例證。它是以能承受歷史上最強震級的地震為標準建造的，建造者並沒有想過更糟的情況，也沒過想過歷史上那次最糟的地震本身也是突如其來、沒有先例的。</p><blockquote><p>黑天鵝事件的毀滅性</p></blockquote></li><li><p>那些了解生物領域細菌耐藥性的人，卻完全不理解塞內加在《寬恕》壹書中就處罰的反效應所寫下的格言。他寫道：“重復處罰雖然打擊了某些人的仇恨，卻激起了所有人的仇恨……就像樹木修剪後將再抽出無數新的枝條壹樣。”事實上，<strong>革命正是在壓迫中孕育的</strong>，殺害幾名示威者只會讓更多的人站起來反抗。壹首愛爾蘭的革命歌曲就飽含了這層寓意：</p><p>妳的堡壘築得越高，我們就越有力量。</p></li><li><p><strong>政治運動和叛亂具有高度的反脆弱性，愚蠢的行為就是試圖用暴力壓制它們</strong>，而不是想辦法操控它們、以退為進，或找到更精明的策略，就像赫拉克勒斯殺死九頭蛇怪壹樣。</p></li><li><p>信息是具有反脆弱性的，<strong>湮滅信息的努力比宣傳信息的努力更能增強信息的力量</strong>。壹個典型的例子是，許多人越是為自己辯解，越會越描越黑。</p></li><li><p>告訴別人壹個秘密，並強調說這是壹個秘密，懇請對方“千萬不要告訴任何人”，妳越是強調這是壹個秘密，它傳播得就越快</p></li><li><p>“我的兒子，我對妳很失望，”他說，“我從未聽到外界對妳的指責。妳已經證明了自己根本無法激發別人對妳的嫉妒。”</p></li><li><p>如果說藝術家具有反脆弱性，那麽底層勞動人民就具有強韌性，而申請過抵押貸款的銀行中層員工則是脆弱性的極致代表。</p></li></ul><h1 id="3-貓與洗衣機"><a href="#3-貓與洗衣機" class="headerlink" title="3.貓與洗衣機"></a>3.貓與洗衣機</h1><ul><li><p>他更傾向於將經濟視為有機體，只是缺乏壹個理論框架來進行恰當的表達。因為亞當·斯密深諳復雜系統的不透明性，以及系統內各部分的相互依存關系，否則，他不可能發明“看不見的手”這壹概念。</p></li><li><p>我們時常聽到有人喊“誰在統治我們”。就好像這個世界真的需要有人來統治壹樣。</p><blockquote><p>無政府主義萬歲</p></blockquote></li><li><p>如果妳不是壹臺洗衣機或壹座布谷鳥鐘，換句話說，如果妳還活著，妳的內心深處就會喜歡壹定程度的隨機性和混亂。</p></li></ul><h1 id="4-殺死我的東西卻讓其他人更強大"><a href="#4-殺死我的東西卻讓其他人更強大" class="headerlink" title="4. 殺死我的東西卻讓其他人更強大"></a>4. 殺死我的東西卻讓其他人更強大</h1><ul><li><p>此外，我們在之前的內容中提到了「犧牲」。非常遺憾，自己的錯誤往往只會讓他人或集體受益，好像個人天生就該為了更崇高的利益而非自己的利益犯錯。</p></li><li><p>如果我們將歷史視為類似於自然的復雜系統，那麽，我們將看到，與自然壹樣，它不會讓某個帝國永遠統治這個星球——即使從巴比倫王國、埃及王國到波斯王國再到羅馬王國，每壹個超級大國都相信自己的統治將長盛不衰，並讓歷史學家將這壹結論載入史冊。</p></li><li><p>讓我們來看看抗生素耐藥性的現象。妳越是努力殺滅細菌，幸存的細菌就越頑強——除非妳能夠完全消滅它們。</p></li><li><p>癌癥治療也是壹樣：能夠在化療和放療後生存下來的癌細胞往往繁殖得更快，並占據那些較弱癌細胞被殺死後留下的空白。</p></li><li><p>以群體而非個體的眼光看事物，以及「有利於後者的必然有害於前者」</p></li><li><p>我們往往會從別人的錯誤中受益——遺憾的是，受益人不是那些犯錯誤的人。</p></li><li><p>福島核危機的故事也是壹樣的：我們可以肯定地說，它讓我們覺察到了核反應堆的問題（以及小概率事件的威力），避免了更大的災難。</p></li><li><p>犯罪的人要比那些從來沒犯過罪的人更可靠。犯了很多錯誤（當然，同樣的錯誤不會犯壹次以上）的人要比那些從來沒有犯過錯的人更可靠。</p></li><li><p>較高層級事物的反脆弱性有賴於較低層級事物的脆弱性，或者較低層級事物的犧牲。</p></li><li><p>殺不死我的，並未使我變得更堅強，但它讓我幸存下來，因為我比別人更強壯；由於它殺死了別人，也就是消滅了弱者，我們種群的當前平均素質變強了</p></li><li><p>如果不打破個體的利益，整個經濟體就無法生存；壹味地保護是有害的，為了個體的利益制約進化的力量似乎毫無必要</p></li><li><p>但這個世界上存在著成功的胡說八道者、成功的偽哲學家、成功的評論員、成功的顧問、成功的說客，或成功的商學院教授，而他們根本不承擔個人風險。</p></li><li><p>我夢想的解決方案是，我們設立壹個美國創業者日，並為其寫就以下感謝詞：</p><blockquote><p>妳們中的大多數人將遭受失敗、輕慢和貧困，但是我們非常感謝妳們為了全球經濟的增長與他人脫貧而承擔的風險和做出的犧牲。妳們正是反脆弱性的來源。美國感謝妳。</p></blockquote></li></ul><h1 id="5-露天市場與辦公樓"><a href="#5-露天市場與辦公樓" class="headerlink" title="5. 露天市場與辦公樓"></a>5. 露天市場與辦公樓</h1><ul><li><p>“小”在其他許多方面都表現出了壹種美。事實上，“小”匯總起來（也就是小單元的集合）比“大”更具反脆弱性——事實上，大的東西註定要分崩離析，這是壹個數學屬性，稍後我們還會解釋，但可悲的是，這種現象似乎普遍見於大公司、大型哺乳動物以及大政府。</p><blockquote><p>大小是相對的，沒有什麽是穩定的，只有永恒的變化。若說由小的不斷聚集起來的整體是穩定的，那麽這個整體又可以組成另壹個大的整體，那相對小的整體便是不穩的了。因此穩定也是相對的，需考慮在同壹個刺激或波動下。</p></blockquote><blockquote><p>同時，沒有壹個國家從古至今依然存在，但他的子民卻生生不息。</p></blockquote><blockquote><p>如果有壹天，壹個絕對壹致的存在出現，他壹定強過宇宙。</p></blockquote></li><li><p>讓–雅克·盧梭引用他的話語寫道：“馬基雅維利寫道，在謀殺和內戰中，我們的共和國更為強盛，而公民也學到了美德……<strong>微小的騷動和焦慮滋養了靈魂，讓物種繁榮的不是和平，而是自由。</strong>”</p></li><li><p>有些人陷入了幼稚的“火雞式”思維，認為這個世界變得越來越安全了，並天真地把它歸功於神聖的“國家”（盡管自下而上管理的瑞士才是全球暴力發生率最低的地方）。它好比是說，核彈更安全，因為它們爆炸的機會較小。世界各地的暴力行為越來越少，但是戰爭的潛在危害卻更大了。</p></li></ul><h1 id="8-預測是現代化的產物"><a href="#8-預測是現代化的產物" class="headerlink" title="8. 預測是現代化的產物"></a>8. 預測是現代化的產物</h1><ul><li>在“黑天鵝”領域內，總是有知識所無法達到的極限，無論統計學和風險管理科學發展到如何復雜的程度</li></ul><h1 id="9-胖子托尼和脆弱推手"><a href="#9-胖子托尼和脆弱推手" class="headerlink" title="9.胖子托尼和脆弱推手"></a>9.胖子托尼和脆弱推手</h1><ul><li>在尼羅的眼裏，沒有比過度精致更可怕的了——無論是衣服、食物、生活方式還是舉止，而且財富是非線性的。錢壹旦超過了壹定數量，就會將人們的生活無限復雜化，讓我們不得不憂慮我們在某國房產的看守人是否玩忽職守，以及惹上諸多隨著財富增長而成倍增加的麻煩。</li></ul><h1 id="11-千萬別嫁給搖滾明星"><a href="#11-千萬別嫁給搖滾明星" class="headerlink" title="11. 千萬別嫁給搖滾明星"></a>11. 千萬別嫁給搖滾明星</h1><ul><li><p>社會政策往往保護弱勢群體，同時讓強者各盡其職，而不會幫助中間階層鞏固其特權，因為這樣會阻礙進化，造成各種經濟問題，最終還會給窮人帶來最大的傷害。</p></li><li><p>更多的杠鈴策略：做壹些瘋狂的事情（偶爾砸壞家具），就像希臘人在飲酒討論會進行至後半場時所表現的那樣，而在更大的決策上保持“理智”。閱讀無用的娛樂雜誌，以及經典書籍或復雜的著作，但不要讀平庸的書籍。與大學生、出租車司機和園丁，或最優秀的學者交流，但不要和庸庸碌碌但野心不小的學者交流。如果妳不喜歡某個人，要麽隨他去，要麽擊垮他，不要只是停留於口頭攻擊。</p></li><li><p>隨機性的杠鈴策略會通過減輕脆弱性、消除傷害導致的不利風險來增強反脆弱性，也就是減少不利事件帶來的痛苦，同時確保獲得潛在收益。</p></li><li><p>最優化的策略是每周戒酒3天（給肝臟壹定的休息時間），而在其他4天的時間內自由飲酒。</p></li><li><p>那位電腦創業者史蒂夫·喬布斯的力量正是在於不信任市場研究和焦點小組——這些都基於問人們他們想要什麽——而是跟隨自己的想象。他的理念是，人們根本不知道他們想要什麽，直到妳提供給他們。</p></li><li><p>可選擇性可以帶我們去很多地方，從根本來說，選擇權能讓妳具備反脆弱性，它幫助妳從不確定性的積極面中受益，同時也不會因其消極面而經受嚴重的傷害。</p><blockquote><p>缺乏選擇權，導致脆弱，不得不做</p></blockquote></li><li><p>與工業革命中的英國壹樣，美國的資產很簡單，就是在冒險和運用可選擇性方面，這是壹種卓越的能力，即參與到合理的試錯活動中，失敗了也不覺得恥辱，而是重新來過，再次失敗，再次重來。而現代日本則恰好相反，失敗給人帶來恥辱，導致人們想方設法地隱藏風險，不管是金融風險還是核電風險；創造很小的收益，卻要坐在火藥桶上，這種態度與他們尊敬失敗英雄的傳統，以及雖敗猶榮的觀念，形成了奇怪的對比。</p><blockquote><p>都是假的，都是在騙我，曾經的過錯，還有多久才覺悟</p></blockquote></li></ul><h1 id="12-泰勒斯的甜葡萄"><a href="#12-泰勒斯的甜葡萄" class="headerlink" title="12. 泰勒斯的甜葡萄"></a>12. 泰勒斯的甜葡萄</h1><ul><li><p>即我們以為靠我們的技能成就的許多東西其實大多來自選擇權，而且是被妥善運用的選擇權，很像泰勒斯的案例，也很像自然選擇的情況，而不能歸功於我們自認為掌握的知識</p></li><li><p>如果妳認為是教育為妳帶來了財富，而不認為教育是財富的結果，或者認為明智的行為和發現是明智的思想的結果，那麽妳壹定會大吃壹驚。讓我們來看看這是壹種什麽樣的驚奇。</p><blockquote><p>我已經大吃壹驚了</p></blockquote></li></ul><h1 id="13-教鳥兒如何飛行"><a href="#13-教鳥兒如何飛行" class="headerlink" title="13.教鳥兒如何飛行"></a>13.教鳥兒如何飛行</h1><ul><li><p>然而，人們卻繼續關註精氣和體液，醫生繼續開出靜脈抽血（放血術）、灌腸劑（<strong>對此我不想多作解釋</strong>）、泥糊劑（在發炎的組織上敷上壹塊潮濕的面包或麥片粥）等藥方，如此又延續了幾個世紀，直到巴斯德研究所，提出證據表明細菌是導致這些感染性疾病的罪魁禍首。</p><blockquote><p>you know too much</p></blockquote></li><li><p>然而，如果舊的技術不僅不自然，而且明顯有害，或者向新技術轉換（比如帶滾輪的旅行箱）顯然能消除舊技術的副作用，那麽死守著過時的技術就是徹底的非理性了。</p><blockquote><p>顯性多害，深層下難以道明，以人類的知識，只能在淺薄下討論，因而壹直縫縫補補，新的問題不斷出現，又不斷開發手段解決新的問題</p></blockquote></li><li><p>有些事情需要毀滅才能促進整個系統的改善，這被稱為創造性破壞</p></li><li><p>我們很少有這樣的錯覺，即看到男生大多留短發就認為頭發的長度決定性別，或者戴上領帶就能成為壹名商人。但是，我們卻很容易陷入其他的副現象，特別是當壹個人被淹沒在新聞驅動的文化中時。</p><blockquote><p>我國並不少見，被認錯多次</p></blockquote></li></ul><h1 id="15-失敗者撰寫的歷史"><a href="#15-失敗者撰寫的歷史" class="headerlink" title="15. 失敗者撰寫的歷史"></a>15. 失敗者撰寫的歷史</h1><ul><li><p>不，我們並不是把理論付諸實踐。我們是在實踐中創造出理論。</p><blockquote><p>事實上是兩者都有，沒有絕對的絕對，科學在於傳承這些無意間的發現，並作到想學的人就能學懂和運用，妳可用可不用，可學可不學。</p></blockquote></li><li><p>在文藝復興之前，數學只用於智力測驗。</p></li></ul><blockquote><p>文藝復興後相隔萬裏的中小學也是。</p></blockquote><ul><li><p>妳可以列壹個藥物清單，看看有多少藥物是通過“黑天鵝”方式誕生的，有多少是按設計研發出來的。</p><blockquote><p>科研的懷疑和嚴謹極容易打壓任何壹個偶然發現，畢竟在今日科技水平下，任何錯誤都可能都可能導致人類滅絕。研發核裂變和幾世紀前解剖人類屍體的代價完全不可比擬。但沒有科學式的敏感，只依靠靈感，也是難以發現黑天鵝。<br>平衡的科學發現就是如此，難以壹直得利。所謂的得利，也只是損失的轉移。</p></blockquote></li><li><p>事物的邏輯在我們的掌控之外（在上帝、自然或自發力量的手中）</p><blockquote><p>可憐的人類壹直是發現者，照搬壹切。</p></blockquote></li></ul><h1 id="16-混亂中的秩序"><a href="#16-混亂中的秩序" class="headerlink" title="16.混亂中的秩序"></a>16.混亂中的秩序</h1><ul><li><p>人工飼養的獅子壽命更長，從技術上說，它們更加富有，工作更有保障，如果這些是妳所註重的生活標準的話……</p><blockquote><p>單調的重復還耗費資源，不如在睡夢中死去</p></blockquote></li><li><p>實際上，我的父親壹直在向我暗示好成績所帶來的問題：當時他們班上成績最差的壹個學生（具有諷刺意味的是，剛好是我在沃頓商學院的同學的父親）結果成了壹個白手起家的商人，是迄今為止他們班上最成功的人（他有壹個巨大的遊艇，上面醒目地刻著他的名字的首字母）；還有壹個差生靠從非洲進口木材大賺了壹筆，40歲前就退休了，成為壹個業余的歷史學家（主要研究古地中海的歷史），並進入政界。雖然我的父親似乎並不重視教育，但卻重視文化或金錢——他鼓勵我去尋求這兩樣東西（我最初尋求的是文化）。</p><blockquote><p>Stay Hungry</p></blockquote></li><li><p>我認為，這與那些被選為尖子生，只努力在少數科目上取得高分，而不是按照自己的興趣愛好發展的人是壹樣的：只要讓他們稍微遠離壹下他們的研究領域，妳就能看到他們如何喪失信心和壹味抗拒。</p><blockquote><p>被英文和德文雙重打擊的我，自學起了日文…</p></blockquote></li><li><p>壹旦我看某本書或研究某個課題時感覺無趣，我就轉移到下壹個目標，而不是完全放棄閱讀——當妳只讀學校教材時，壹旦覺得無趣，<strong>妳會有壹種完全放棄的念頭，什麽也不想做</strong>，或者幹脆逃學來讓自己擺脫這種沮喪。所以，我的訣竅是，妳可以厭倦讀壹本特定的書，但不要厭倦閱讀的行為。這樣，妳所閱讀並消化的知識才能快速增長。隨後，妳就會毫不費力地發現，書中自有黃金屋，就像理智但無設定方向的試錯研究所能帶來的。這與選擇權相同，失敗了也不要停滯不前，必要時向其他方向摸索，跟隨那種廣闊的自由感和機會主義的引領，試錯就是壹種自由。</p></li><li><p>來看看壹個不是書呆子的人是怎樣應用數學的：首先，發現問題；其次，找出適用的數學解決方案（就像人習得語言壹樣）。而不是在真空中通過研究定理和虛擬的例子去學習，然後，改變現實，讓它看起來像那些例題。</p><blockquote><p>試錯壹直有效和理論壹直有效沒有什麽差別，都是臺球桌上某個範圍內的球進，每個人的觀念形成都存在幸存者偏差，屬於當時環境下的可行性有效驗證，即美國模式中國照搬會死的很慘</p></blockquote></li></ul><h1 id="17-胖子托尼與蘇格拉底辯論"><a href="#17-胖子托尼與蘇格拉底辯論" class="headerlink" title="17.胖子托尼與蘇格拉底辯論"></a>17.胖子托尼與蘇格拉底辯論</h1><ul><li>事實上，在生活中最嚴重的錯誤莫過於將不可敘述的事物誤認為是愚蠢的東西</li><li>蘇格拉底排斥寫作的原因是，壹旦寫下文字，這些內容就定型了、不可改變了，而實際上對他來說，答案從來不是最終的和固定的。</li><li>問題的答案永遠是根植於問題之中的；千萬不要直接回答壹個對妳來說毫無意義的問題。</li><li>胖子托尼說：“我親愛的蘇格拉底……妳知道他們為什麽要把妳處死嗎？那是因為妳讓人覺得盲目跟隨習慣、本能和傳統是愚蠢的事。妳有時可能是正確的，但是，<strong>妳可能會讓他們對自己壹直做得很好和並未陷入麻煩的事情感到疑惑。妳正在摧毀人們對自己的理解。妳拿我們對某些事情的無知來取樂。而且，妳沒有答案可以給他們</strong>。”</li><li>“有些事情我不理解未必表示我無知”，這也許是尼采所在的時代最有力的壹句話——我們在序言中曾說過與之類似的話，在界定那些將不理解的事物誤當作不合理的事物的脆弱推手時。</li><li>而這個觀點正是尼采所斥責的：知識是萬能的，錯誤是邪惡的，因此科學是壹個讓人感到樂觀的產業。這種科學樂觀主義的說法激怒了尼采：這等於是利用推理和知識來為烏托邦效力。</li><li>在對阿威羅伊的抨擊中，他表達了壹個著名的觀點，即從定義上說，邏輯排除了細節，而由於真相只存在於細節中，因此，“在尋找道德和政治科學中的真相時”，邏輯只是“無用的工具”。</li></ul><h1 id="18-壹塊大石頭與壹千顆小石頭的區別"><a href="#18-壹塊大石頭與壹千顆小石頭的區別" class="headerlink" title="18. 壹塊大石頭與壹千顆小石頭的區別"></a>18. 壹塊大石頭與壹千顆小石頭的區別</h1><ul><li><p>歐洲的機場和鐵路負荷都很重，因為它們似乎過於高效了。它們以接近最大容量的負荷來運行，導致冗余和閑置容量很小，因此成本很低；但是，只要乘客數量稍微增加，比如由於壹個小小的乘客滯留問題導致航班增開5%，就會給機場造成混亂，乃至讓怨聲載道的旅客在機場過夜，唯壹的安慰就是聽壹些流浪者用吉他演奏法國民歌。</p><blockquote><p>他就是19世紀法國的思想家歐內斯特·勒南</p></blockquote></li><li><p>古人是如何看待天真的理性主義的：天真的理性主義削弱而非促進了思想，因此只會帶來脆弱性。他們了解，壹知半解壹定有危險。</p></li><li><p>哈佛大學就像是路易·威登包或卡地亞手表壹樣。中產階層的父母背上了沈重的負擔，把儲蓄中越來越大的份額送入這些機構，也就是把他們的錢轉移給了行政管理人員、房地產開發商、教授，以及其他機構。在美國，越來越多的學生貸款自動轉移給這些“抽租者”。在某種程度上，這與詐騙沒有區別：人們需要壹個“名牌”大學來給自己鍍金；但是我們知道，集體社會不是靠有組織的教育來推進的，情況正好相反。</p></li><li><p>我的答案是：騙局永遠是脆弱的。哪壹個騙局在歷史上能夠永遠持續下去？時間和歷史終將揭穿脆弱性的真面目，對此我很有信心。教育是壹個持續膨脹而不受外部壓力約束的機構，終有壹天它會崩潰。</p></li></ul><h1 id="20-時間與脆弱性"><a href="#20-時間與脆弱性" class="headerlink" title="20. 時間與脆弱性"></a>20. 時間與脆弱性</h1><ul><li><p>學術工作因為有尋求關註的傾向，所以很容易受制於林迪效應：想想看，數以百萬計的論文不管在出版時如何大肆宣傳，本質上也只是噪聲。</p></li><li><p>盡量不要讀過去20年裏出版的書，除了不是寫過去50年內歷史的歷史書。</p></li><li><p>今天的大型公司到那時應該都消失了，因為它們將規模視為自己的實力，結果卻被規模所誤：規模之所以是公司的敵人，是因為它會導致公司在“黑天鵝”面前呈現不相稱的脆弱性。</p><blockquote><p>clever jack ma</p></blockquote></li></ul><h1 id="21-醫療、凸性和不透明"><a href="#21-醫療、凸性和不透明" class="headerlink" title="21.醫療、凸性和不透明"></a>21.醫療、凸性和不透明</h1><ul><li>為什麽過去幾千年來我們人類的皮膚壹直暴露於陽光下，現如今卻突然需要防曬了，是不是因為大氣變化了，曬太陽變得對我們有害了呢？還是因為如今人類生存的環境與皮膚的色素不相匹配了，或者更確切地說，是防曬產品的制造商需要賺取利潤呢？</li></ul><h1 id="23-切身利害：反脆弱性和犧牲他人的可選擇性"><a href="#23-切身利害：反脆弱性和犧牲他人的可選擇性" class="headerlink" title="23. 切身利害：反脆弱性和犧牲他人的可選擇性"></a>23. 切身利害：反脆弱性和犧牲他人的可選擇性</h1><ul><li><p>拉爾夫·納德有壹條簡單的準則：對戰爭投贊成票的人至少有壹個後代（子輩或孫輩）參加戰爭。</p><blockquote><p>臺灣武力回收說</p></blockquote></li></ul><h1 id="24-給職業帶上倫理光環"><a href="#24-給職業帶上倫理光環" class="headerlink" title="24. 給職業帶上倫理光環"></a>24. 給職業帶上倫理光環</h1><ul><li><p>其次，在壹個復雜系統中，法律法規的字面意思與實質意思之間的差異很難讓人辨識。也就是說，技術性的、復雜的、非線性的環境比只涉及少數變量的線性環境更容易受人控制</p></li><li><p>“缺乏證明某事存在的證據”與“證明某事不存在的證據”混為壹談的現象</p><blockquote><p>壹片叫好，報喜不報憂</p></blockquote></li><li><p>他們只會詭辯，卻絲毫沒有接近真相</p></li></ul>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;A chinese vision book review&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h1 id=&quot;Foreword&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#Foreword&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;Foreword&quot;&gt;&lt;/a
      
    
    </summary>
    
      <category term="Book" scheme="https://cdn.jsdelivr.net/gh/FitzMusk/cdn@v2.94/categories/Book/"/>
    
    
      <category term="society" scheme="https://cdn.jsdelivr.net/gh/FitzMusk/cdn@v2.94/tags/society/"/>
    
      <category term="book" scheme="https://cdn.jsdelivr.net/gh/FitzMusk/cdn@v2.94/tags/book/"/>
    
      <category term="self-improvement" scheme="https://cdn.jsdelivr.net/gh/FitzMusk/cdn@v2.94/tags/self-improvement/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Laozi</title>
    <link href="https://cdn.jsdelivr.net/gh/FitzMusk/cdn@v2.94/2019/01/10/laozi/"/>
    <id>https://cdn.jsdelivr.net/gh/FitzMusk/cdn@v2.94/2019/01/10/laozi/</id>
    <published>2019-01-10T06:46:50.000Z</published>
    <updated>2019-04-18T16:57:32.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>Chinese vision Book, from Chen Guyin</p></blockquote><h1 id="老子哲學系統的形成與展開"><a href="#老子哲學系統的形成與展開" class="headerlink" title="老子哲學系統的形成與展開"></a>老子哲學系統的形成與展開</h1><ul><li>“堅強者死之徒；柔弱者生之徒。”這個結論蘊涵著“堅強”的東西已失去了生機，“柔弱”的東西則充滿著生機。</li><li>在現實社會上，沒有壹個角落不是在為著私自的利益而爭嚷不休的，老子深有所感，所以他要人“利萬物而不爭”（八章）“為而不爭”（八十壹章）。</li></ul>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Chinese vision Book, from Chen Guyin&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h1 id=&quot;老子哲學系統的形成與展開&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#老子哲學系統的形成與展開&quot; class=&quot;headerlink&quot; titl
      
    
    </summary>
    
      <category term="Book" scheme="https://cdn.jsdelivr.net/gh/FitzMusk/cdn@v2.94/categories/Book/"/>
    
    
      <category term="book" scheme="https://cdn.jsdelivr.net/gh/FitzMusk/cdn@v2.94/tags/book/"/>
    
      <category term="philosophy" scheme="https://cdn.jsdelivr.net/gh/FitzMusk/cdn@v2.94/tags/philosophy/"/>
    
      <category term="dao" scheme="https://cdn.jsdelivr.net/gh/FitzMusk/cdn@v2.94/tags/dao/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Word Power Made Easy - Book Notes</title>
    <link href="https://cdn.jsdelivr.net/gh/FitzMusk/cdn@v2.94/2018/12/19/WPME/"/>
    <id>https://cdn.jsdelivr.net/gh/FitzMusk/cdn@v2.94/2018/12/19/WPME/</id>
    <published>2018-12-19T05:16:38.000Z</published>
    <updated>2019-04-18T16:57:32.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="Before-All"><a href="#Before-All" class="headerlink" title="Before All"></a>Before All</h1><ol><li>Space your learning</li><li>Do not rush—go at your own comfortable speed.</li><li><p>Review.</p><blockquote><p>When you start a new session, go back to the last exercise of the previous session (usually Can you recall the words? or Chapter Review</p></blockquote></li><li><p>Test yourself.</p><blockquote><p>you are discovering your weaknesses</p></blockquote><blockquote><p>deciding where repairs have to be made</p></blockquote><blockquote><p>experiencing a feeling of success at work well done</p></blockquote></li></ol><h1 id="Part-One-Getting-off-to-a-good-start"><a href="#Part-One-Getting-off-to-a-good-start" class="headerlink" title="Part One: Getting off to a good start"></a>Part One: Getting off to a good start</h1><h2 id="1-HOW-TO-TEST-YOUR-PRESENT-VOCABULARY"><a href="#1-HOW-TO-TEST-YOUR-PRESENT-VOCABULARY" class="headerlink" title="1.HOW TO TEST YOUR PRESENT VOCABULARY"></a>1.HOW TO TEST YOUR PRESENT VOCABULARY</h2><ul><li><strong>Vocabulary range</strong>: 30 points– <strong>average</strong></li><li><strong>Verbal speed</strong>:<ul><li>Part one: 21–75 points</li><li>Part two: 28–25 points</li><li>Total: 50 points – <strong>above average</strong></li></ul></li><li><strong>Verbal responsiveness</strong><ul><li>Part one: 5</li><li>Part two: 15</li><li>Total: 20 – <strong>average</strong></li></ul></li></ul><h2 id="2-HOW-TO-START-BUILDING-YOUR-VOCABULARY"><a href="#2-HOW-TO-START-BUILDING-YOUR-VOCABULARY" class="headerlink" title="2.HOW TO START BUILDING YOUR VOCABULARY"></a>2.HOW TO START BUILDING YOUR VOCABULARY</h2><ul><li>Increasing your vocabulary does <strong>not mean merely learning the definitions</strong> of large numbers of obscure words; it does <strong>not mean memorizing</strong> scores of unrelated terms.</li><li>Your method was the essence of simplicity: day in and day out you kept learning; you kept squeezing every possible ounce of learning out of every waking moment; you were an <strong>eternal question box</strong>, for you had a constant and insatiable desire to know and understand</li></ul><h1 id="Chapter-1-Personality"><a href="#Chapter-1-Personality" class="headerlink" title="Chapter 1: Personality"></a>Chapter 1: Personality</h1><h2 id="ego"><a href="#ego" class="headerlink" title="ego"></a>ego</h2><ul><li>Egoist – <strong>ego(L) I</strong></li><li>Egotist – ego <em>obnoxious</em><ul><li>egocentric – center <em>intolerable</em> [n/adj]</li><li>egomaniac – mania <em>mad</em></li><li>egomaniacal</li><li>egoism<h2 id="alter"><a href="#alter" class="headerlink" title="alter"></a>alter</h2></li></ul></li><li>Altruist–<strong>alter(L) other</strong><ul><li>altruism [philosophy]</li><li>altruistic</li><li>alternate [v/adj/n]<ul><li><em>skip one take other</em></li><li><em>changeable</em></li><li><em>backup man</em></li></ul></li><li>alternative [n] *other choice</li><li>alteration <em>change into others</em></li><li>alter <em>change</em> [v]</li><li>altercation <em>more than just quarrel/dispute</em></li><li>alter ego <em>another me</em></li></ul></li></ul><h2 id="verto-dexter-sinister-gauche-droit"><a href="#verto-dexter-sinister-gauche-droit" class="headerlink" title="verto, dexter, sinister, gauche, droit"></a>verto, dexter, sinister, gauche, droit</h2><ul><li>Introvert – <strong>verto(L) to turn</strong> –<strong>intro inward</strong></li><li>Extrovert – verto –<strong>extro outward</strong></li><li>Ambivert –verto –<strong>ambi both directions</strong><ul><li>ambidextrous <em>both hand with equal skill</em></li><li>ambidexterity –dexter</li><li>dexterous <em>skillful</em> –<strong>dexter(L) right hand</strong></li><li>dexterity</li><li><strong>sinister(L) lefthanded</strong><ul><li><em>awkward</em></li><li><em>threatening</em> <em>evil</em></li></ul></li><li><strong>gauche(F) left hand</strong> <em>clumsiness</em> <em>tactless</em></li><li>gaucherie <em>embarrassing</em></li><li><strong>droit(F) right hand</strong></li><li>adroit = dexterous</li><li>adroitness</li></ul></li></ul><h2 id="misein-anthrpos-gyne-gamos-andro"><a href="#misein-anthrpos-gyne-gamos-andro" class="headerlink" title="misein, anthrpos, gyne, gamos, andro"></a>misein, anthrpos, gyne, gamos, andro</h2><ul><li>Misanthrope – <strong>misein(G) to hate</strong> –<strong>anthropos </strong>mankind**<ul><li>anthropology</li><li>philanthropist</li></ul></li><li>Misogynist –misein –<strong>gyne(G) woman</strong><ul><li>gynecologist</li><li>polygyny</li><li>polyandry –andro(G)</li></ul></li><li>Misogamist – misein –<strong>gamos(G) marriage</strong><ul><li>monogamy – <strong>mono one</strong></li><li>bigamy –<strong>bi two</strong></li><li>polygamy –<strong>poly many</strong></li></ul></li></ul><h2 id="asketes"><a href="#asketes" class="headerlink" title="asketes"></a>asketes</h2><ul><li>ascetic –<strong>asketes monk hermit</strong></li><li>asceticism</li></ul><h1 id="Chanpter-2-Doctors"><a href="#Chanpter-2-Doctors" class="headerlink" title="Chanpter 2 Doctors"></a>Chanpter 2 Doctors</h1><h2 id="internus"><a href="#internus" class="headerlink" title="internus"></a>internus</h2><ul><li>internist – <strong>internus(L) inside</strong><ul><li>internal</li><li>intern<h2 id="logos"><a href="#logos" class="headerlink" title="logos"></a>logos</h2></li></ul></li><li>gynecologist –gyne –<strong>logosG) science</strong><ul><li>gynecological</li></ul></li></ul><h2 id="obstetrix"><a href="#obstetrix" class="headerlink" title="obstetrix"></a>obstetrix</h2><ul><li>obstetrician –<strong>obstetrix midwife</strong> <strong>stand</strong><ul><li>obstetrics</li><li>obstetric</li><li>obstetrical</li></ul></li></ul><h2 id="padios-iatreia-pedis-agogos-demos"><a href="#padios-iatreia-pedis-agogos-demos" class="headerlink" title="padios, iatreia, pedis,agogos, demos"></a>padios, iatreia, pedis,agogos, demos</h2><ul><li>pediatrician –<strong>paidos(G) child</strong> –<strong>iatreia medical healing</strong><ul><li>pediatrics</li><li>pediatric</li><li>pedestal, pedal, pedestrian –<strong>pedis(L) foot</strong></li><li>pedagogy –padios –<strong>agogos(G) leading</strong></li><li>pedagogue <em>now old-fashioned narrow-minded</em></li><li>demagogue –<strong>agogos leader</strong> –<strong>demos people</strong> <em>misleading</em></li><li>demagoguery</li><li>demagogic</li></ul></li></ul><h2 id="derma-hypos"><a href="#derma-hypos" class="headerlink" title="derma, hypos"></a>derma, hypos</h2><ul><li>dermatologist –<strong>derma(G) skin</strong><ul><li>dermatology</li><li>dermatological</li><li>hypodermic –<strong>hypos(G) under</strong></li><li>epidermis</li><li>taxidermist</li><li>taxidermy</li><li>pachyderm <em>thick skin</em></li><li>dermatitis <em>skin inflammation/irritation/infection</em></li></ul></li></ul><h2 id="ophthalmos-oculus-opsis-optikos-metron"><a href="#ophthalmos-oculus-opsis-optikos-metron" class="headerlink" title="ophthalmos, oculus, opsis, optikos, metron"></a>ophthalmos, oculus, opsis, optikos, metron</h2><ul><li>ophthalmologist – <strong>ophthalmos(G) eye</strong> –logos<ul><li>ophthalmology</li><li>ophthalmological</li><li>oculist – <strong>oculus(L) eye</strong></li><li>ocular <em>adjective for eyes</em></li><li>monocle <em>lens for one eye</em></li><li>binoculars</li><li>inoculate</li><li>optometrist  –<strong>opsis(G)/optikos(G) sight</strong> –metron <strong>measurement</strong><ul><li><em>measure vision fit glasses</em></li></ul></li><li>optician – opsis, optikos <em>do what optometrist says</em></li><li>optics</li><li>optometric</li><li>optometrical</li><li>optical</li></ul></li></ul><h2 id="orthos-paidos-odontos"><a href="#orthos-paidos-odontos" class="headerlink" title="orthos, paidos, odontos"></a>orthos, paidos, odontos</h2><ul><li>orthopedist –<strong>orthos(G) straight correct</strong> –<strong>paidos child</strong><ul><li>orthopedics</li><li>orthodontia –orthos –<strong>odontos tooth</strong></li><li>orthodontic</li></ul></li></ul><h2 id="kardia"><a href="#kardia" class="headerlink" title="kardia"></a>kardia</h2><ul><li>cardiologist –<strong>kardia(G) heart</strong><ul><li>cardiology</li><li>cardiological</li><li>cardiac</li><li>cardiogram <em>record</em></li><li>cardiograph <em>instrument produce record</em></li></ul></li></ul><h2 id="neuron-algos"><a href="#neuron-algos" class="headerlink" title="neuron, algos"></a>neuron, algos</h2><ul><li>neurologist –<strong>neuron(G) nerve</strong> –logos<ul><li>neurology</li><li>neurological</li><li>neuralgia –<strong>algos pain</strong></li><li>neuritis</li><li>neurosis <em>abnormal condition</em> <em>psychosis</em><ul><li>neurotic [n/adj]</li></ul></li></ul></li></ul><h2 id="psyche-geras"><a href="#psyche-geras" class="headerlink" title="psyche, geras"></a>psyche, geras</h2><ul><li>psychosis –<strong>psyche soul,mind</strong> –osis</li><li>psychotic <em>no contact with reality</em> [n/adj]</li><li>psychiatrist –psyche –iatreia<ul><li>psychiatry</li><li>psychiatric</li></ul></li><li>pediatrics –padios –iatreia</li><li>podiatry</li><li>geriatrics –<strong>geras old age</strong></li></ul><h1 id="Chapter-3-Practitioner"><a href="#Chapter-3-Practitioner" class="headerlink" title="Chapter 3 Practitioner"></a>Chapter 3 Practitioner</h1><h2 id="psyche-pathos-soma"><a href="#psyche-pathos-soma" class="headerlink" title="psyche, pathos, soma"></a>psyche, pathos, soma</h2><ul><li>psychologist –<strong>psyche mind</strong><ul><li>psychiatrist –iatreria</li><li>psychology –logos</li><li>psycological</li><li>psyche <em>mental life</em></li><li>psychic <em>a sixth sense</em></li><li>psychopathic –<strong>pathos(G) suffering</strong></li><li>psychopathy</li><li>psychosomatic –<strong>soma body</strong> <em>mind cause disease</em></li><li>psychoanalysis <em>Freud</em> <em>unconscious causes of anxiety</em></li><li>psychoanalyst</li><li>psychogenic <em>originating in mind</em></li><li>psychotherapy <em>psychoanalysis treatment</em></li><li>psychotherapist</li><li>psychotherapeutic</li></ul></li></ul><h2 id="peri-endon"><a href="#peri-endon" class="headerlink" title="peri-,endon"></a>peri-,endon</h2><ul><li>orthodontist –orthos –odontos<ul><li>pedodontist –paidos –odontos</li><li>pedodontia</li><li>pedodontic</li><li>periodontist –<strong>peri- surrounding</strong> <em>gum</em></li><li>endodontist –<strong>endon(G) innern</strong></li><li>exodontist  <em>extraction</em></li></ul></li></ul><h2 id="therme-baros-sphygmos"><a href="#therme-baros-sphygmos" class="headerlink" title="therme, baros, sphygmos"></a>therme, baros, sphygmos</h2><ul><li>optometrist –opsis/optikos -metron<ul><li>thermometer –<strong>therme(G) heat</strong></li><li>barometer –<strong>baros(G) pressure</strong><ul><li>barometric</li></ul></li><li>sphygmomanometer –<strong>sphygmos(G) pulse</strong></li></ul></li></ul><h2 id="osteon-podos-okto-platys-ium-chiro-mancy"><a href="#osteon-podos-okto-platys-ium-chiro-mancy" class="headerlink" title="osteon, podos, okto, platys, -ium, chiro-, -mancy"></a>osteon, podos, okto, platys, -ium, chiro-, -mancy</h2><ul><li>osteopath –<strong>osteon(G) bone</strong> –pathos<ul><li>osteopathic</li><li>orthopedist</li></ul></li><li>podiatrist –<strong>podos foot</strong> –iatreria<ul><li>podiatry</li><li>podiatric</li><li>octopus –<strong>okto(G) eight</strong></li><li>platypus –<strong>platys(G) flat</strong></li><li>podium –<strong>-ium place</strong></li><li>tripod <em>for camera</em></li><li>chiropodist <em>podiatrist</em></li></ul></li><li>chiropractor –<strong>cheir(G) chiro- hand</strong><ul><li>chiropractic</li><li>chirography</li><li>graphologist</li><li>chirographer</li><li>chirographic</li><li>chiromancy –<strong>-mancy prediction</strong></li><li>chiromancer</li><li>chiromantic</li></ul></li></ul><h2 id="graphein"><a href="#graphein" class="headerlink" title="graphein"></a>graphein</h2><ul><li>graphologist – <strong>graphein(G) to write</strong> –logos<ul><li>graphology</li><li>graphological</li><li>calligraphy –<strong>kallos(G) beauty</strong></li><li>calligrapher</li><li>calligraphic</li><li>cacography –<strong>kakos(G) bad harsh</strong></li><li>cardiograph –kardia</li><li>photography –<strong>photos(G) light</strong></li><li>telegraphy –<strong>tele-(G) distance</strong></li><li>biography –<strong>bios(G) life</strong></li></ul></li></ul><h2 id="geron-senex"><a href="#geron-senex" class="headerlink" title="geron, senex"></a>geron, senex</h2><ul><li>geriatrician –geras</li><li>gerontologist –<strong>geron old man</strong></li><li>senile –<strong>senex(L) old</strong><ul><li>senescent</li><li>adolescent</li><li>convalescent <em>growing healthy again</em></li><li>obsolescent</li><li>senescence</li><li>senior</li><li>senate</li></ul></li></ul><h1 id="How-to-study-after-this-book"><a href="#How-to-study-after-this-book" class="headerlink" title="How to study after this book"></a>How to study after this book</h1><blockquote><p>Where can you gather them? From good books on new topics.<br>  How can you gather them? By reading on a wide range of new subjects.</p></blockquote><h2 id="Books-about-psychology"><a href="#Books-about-psychology" class="headerlink" title="Books about psychology"></a>Books about psychology</h2><h3 id="OLD-ones"><a href="#OLD-ones" class="headerlink" title="OLD ones"></a>OLD ones</h3><ul><li>The Human Mind, by Karl A. Menninger</li><li>Mind and Body, by Flanders Dunbar</li><li>The Mind in Action, by Eric Berne</li><li>Understandable Psychiatry, by Leland E. Hinsie</li><li>A General Introduction to Psychoanalysis, by Sigmund Freud</li><li>Emotional Problems of Living, by O. Spurgeon English and Gerald H. J. Pearson</li></ul><h3 id="NEW-ones"><a href="#NEW-ones" class="headerlink" title="NEW ones"></a>NEW ones</h3><ul><li>I Ain’t Well—But I Sure Am Better, by Jess Lair, Ph.D.</li><li>The Disowned Self, by Nathaniel Brandon</li><li>A Primer of Behavioral Psychology, by Adelaide Bry</li><li>I’m OK—You’re OK, by Thomas A. Harris, M.D.</li><li>Freedom to Be and Man the Manipulator, by Everett L. Shostrum</li><li>Games People Play, by Eric Berne, M.D.</li><li>Love and Orgasm, Pleasure and The Language of the Body, by Alexander Lowen, M.D.</li><li>The Transparent Self, by Sydney M. Jourard</li><li>Don’t Say Yes When You Want to Say No, by Herbert Fensterheim and Jean Baer</li><li>Gestalt Therapy Verbatim, by Frederick S. Perls</li><li>Born to Win, by Muriel James and Dorothy Jongeward</li><li>Joy and Here Comes Everybody, by William C. Schutz</li><li>The Fifty-Minute Hour, by Robert Lindner</li></ul><h1 id="Chapter-4-Scientist"><a href="#Chapter-4-Scientist" class="headerlink" title="Chapter 4 Scientist"></a>Chapter 4 Scientist</h1>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;h1 id=&quot;Before-All&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#Before-All&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;Before All&quot;&gt;&lt;/a&gt;Before All&lt;/h1&gt;&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Space your learning&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Do 
      
    
    </summary>
    
      <category term="Book" scheme="https://cdn.jsdelivr.net/gh/FitzMusk/cdn@v2.94/categories/Book/"/>
    
    
      <category term="book" scheme="https://cdn.jsdelivr.net/gh/FitzMusk/cdn@v2.94/tags/book/"/>
    
      <category term="language" scheme="https://cdn.jsdelivr.net/gh/FitzMusk/cdn@v2.94/tags/language/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Daily Thoughts Nov.2018</title>
    <link href="https://cdn.jsdelivr.net/gh/FitzMusk/cdn@v2.94/2018/12/11/diary1812/"/>
    <id>https://cdn.jsdelivr.net/gh/FitzMusk/cdn@v2.94/2018/12/11/diary1812/</id>
    <published>2018-12-11T13:27:34.000Z</published>
    <updated>2018-12-25T09:27:34.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="2019-1-2"><a href="#2019-1-2" class="headerlink" title="2019.1.2"></a>2019.1.2</h2><h1 id="Life"><a href="#Life" class="headerlink" title="Life"></a>Life</h1><ul><li>Sleep well work well</li></ul><h2 id="2018-12-19"><a href="#2018-12-19" class="headerlink" title="2018.12.19"></a>2018.12.19</h2><h1 id="Study"><a href="#Study" class="headerlink" title="Study"></a>Study</h1><ul><li>Don’t ask a friend when you have problems, unless they are much greater than you, and have attained the goal you are pointng to.</li><li>Searching the fucking web(for study question and bugs), read the fucking tutorial(for code problem).</li><li>Life is repeat, if not get it then try again</li><li>The way you have tried but failed, while others succeeded, maybe you are too lazy, but more possible is that it adapts not at all to you.</li><li>Social media never help releasing anxiety, but books can.</li></ul><p>2018.12.17</p><h1 id="tickeys-make-your-keyboard-sounds-different"><a href="#tickeys-make-your-keyboard-sounds-different" class="headerlink" title="tickeys-make your keyboard sounds different"></a><a href="https://github.com/BillBillBillBill/Tickeys-linux" target="_blank" rel="noopener">tickeys-make your keyboard sounds different</a></h1><ul><li>This program is based on python2.7, and developed at 2016!!</li><li><p>this can be installed in ubuntu 18 by following steps of “quick compile install”</p> <figure class="highlight plain"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br><span class="line">2</span><br><span class="line">3</span><br><span class="line">4</span><br><span class="line">5</span><br><span class="line">6</span><br><span class="line">7</span><br><span class="line">8</span><br><span class="line">9</span><br><span class="line">10</span><br><span class="line">11</span><br><span class="line">12</span><br><span class="line">13</span><br><span class="line">14</span><br><span class="line">15</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">$sudo apt-get install python-dev python-pip xdotool</span><br><span class="line">(not install kivy too much bug)</span><br><span class="line"></span><br><span class="line">$sudo apt-get install libsdl1.2-dev libsdl-mixer1.2 libsdl-ttf2.0</span><br><span class="line">(depended lib )</span><br><span class="line"></span><br><span class="line">$sudo pip install setuptools==33.1.1</span><br><span class="line">(for &quot;easy_install&quot; if you want)</span><br><span class="line"></span><br><span class="line">$sudo pip install cython==0.28.2</span><br><span class="line">(needed for kivy,not cython 0.20.*)</span><br><span class="line"></span><br><span class="line">$sudo pip install --ignore-installed kivy</span><br><span class="line"></span><br><span class="line">$sudo pip install tickeys</span><br></pre></td></tr></table></figure></li><li><p>In the progress, i manually download a lib “libxext-dev_*.deb” in one of these steps</p></li></ul><h1 id="Regular-expression"><a href="#Regular-expression" class="headerlink" title="Regular expression"></a>Regular expression</h1><ul><li>not hard as i thought at now</li></ul><h1 id="GRE-py"><a href="#GRE-py" class="headerlink" title="GRE_py"></a>GRE_py</h1><ul><li>add find function[still have bugs]</li><li>maybe separate the find and compare next day</li><li>can it be set to judge the input mode then go to distinct functions</li></ul><h2 id="2018-12-16"><a href="#2018-12-16" class="headerlink" title="2018.12.16"></a>2018.12.16</h2><h1 id="ejs"><a href="#ejs" class="headerlink" title="ejs"></a>ejs</h1><ul><li>html = ejs +</li><li>onclick=’return false’ : do nothing</li><li>&lt;%#…. %&gt; : comment</li></ul><h1 id="Blog"><a href="#Blog" class="headerlink" title="Blog"></a>Blog</h1><ul><li><p>TOC :</p><ul><li><p>desktop ： add 滾動條</p><blockquote><p>give up</p></blockquote></li><li><p>or desktop : only show theme.nav[1]/theme.nav[0]</p><blockquote><p>not this at all, it’s toc</p></blockquote></li><li><p>phone : return false</p><blockquote><p>meaning do noting</p></blockquote></li></ul></li><li><p>Share : both</p></li><li><p>paragraphe name</p></li></ul><h1 id="CSS"><a href="#CSS" class="headerlink" title="CSS"></a>CSS</h1><ul><li>// : comment</li><li>“display : none” : close</li><li>padding-top</li><li>div #</li><li>overflow-y: auto<ul><li><a href="https://hexo.io/docs/variables#Page-Variables" target="_blank" rel="noopener">hexo</a></li></ul></li><li>theme. : at theme/_config.yml</li><li>page</li><li>config :</li><li>toc : &lt;%- toc(str, [options]) %&gt;, aaaah,finally</li></ul><h2 id="2018-12-14"><a href="#2018-12-14" class="headerlink" title="2018.12.14"></a>2018.12.14</h2><h1 id="Python"><a href="#Python" class="headerlink" title="Python"></a>Python</h1><ul><li>function return must understand clearly</li></ul><h1 id="Git-Atom"><a href="#Git-Atom" class="headerlink" title="Git-Atom"></a>Git-Atom</h1><ul><li>easy to use</li></ul><h1 id="GRE-py-1"><a href="#GRE-py-1" class="headerlink" title="GRE_py"></a>GRE_py</h1><ul><li><p>maybe another function of “find:XXX”, and return the explanation</p></li><li><p>[x] the type again while() seems can be involved in the first while()</p></li><li><p>the wrong judgment can be defined as a function</p><blockquote><p>can’t solve since break</p></blockquote></li></ul><h2 id="2018-12-13"><a href="#2018-12-13" class="headerlink" title="2018.12.13"></a>2018.12.13</h2><h1 id="Web"><a href="#Web" class="headerlink" title="Web"></a>Web</h1><ul><li>js: function</li><li>css: position, style</li><li>hexo : connect html and js and css to modify</li></ul><h1 id="GRE-Word"><a href="#GRE-Word" class="headerlink" title="GRE Word"></a>GRE Word</h1><ul><li>see once somewhere else better than see on book seriel time</li><li>surf bbc, cnn</li></ul><h1 id="Reprint-6-stufe"><a href="#Reprint-6-stufe" class="headerlink" title="Reprint 6 stufe"></a>Reprint 6 stufe</h1><ul><li>many of gre word</li><li>python so easy to use</li><li>xlutils trans xlrd form to xlwt form</li><li style="list-style: none"><input type="checkbox" checked> maybe a small program to github?</li></ul><h2 id="2018-12-11"><a href="#2018-12-11" class="headerlink" title="2018.12.11"></a>2018.12.11</h2><h1 id="STM32"><a href="#STM32" class="headerlink" title="STM32"></a>STM32</h1><ul><li>ST Link\ V2 : 選壹個好壹點的USB接口，避免no target, stlink error :slightly_smiling_face:</li></ul><h1 id="Mechanical-Vibration"><a href="#Mechanical-Vibration" class="headerlink" title="Mechanical Vibration"></a>Mechanical Vibration</h1><ul><li>Math : General solution of constant parameter linear equation</li><li>Control : frequency characteristic</li><li>居然有Fourier series and Fourier transform</li></ul><h1 id="Hexo"><a href="#Hexo" class="headerlink" title="Hexo"></a>Hexo</h1><ul><li>when come to the basic using, go out and search, chinese only know copy</li></ul>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;h2 id=&quot;2019-1-2&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#2019-1-2&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;2019.1.2&quot;&gt;&lt;/a&gt;2019.1.2&lt;/h2&gt;&lt;h1 id=&quot;Life&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#Life&quot; class=&quot;headerlink&quot; 
      
    
    </summary>
    
      <category term="Not a Serious Diary" scheme="https://cdn.jsdelivr.net/gh/FitzMusk/cdn@v2.94/categories/Not-a-Serious-Diary/"/>
    
    
      <category term="2018" scheme="https://cdn.jsdelivr.net/gh/FitzMusk/cdn@v2.94/tags/2018/"/>
    
      <category term="Not a Serious Diary" scheme="https://cdn.jsdelivr.net/gh/FitzMusk/cdn@v2.94/tags/Not-a-Serious-Diary/"/>
    
      <category term="daily" scheme="https://cdn.jsdelivr.net/gh/FitzMusk/cdn@v2.94/tags/daily/"/>
    
      <category term="think of chaos" scheme="https://cdn.jsdelivr.net/gh/FitzMusk/cdn@v2.94/tags/think-of-chaos/"/>
    
      <category term="12" scheme="https://cdn.jsdelivr.net/gh/FitzMusk/cdn@v2.94/tags/12/"/>
    
      <category term="ejs" scheme="https://cdn.jsdelivr.net/gh/FitzMusk/cdn@v2.94/tags/ejs/"/>
    
      <category term="hexo" scheme="https://cdn.jsdelivr.net/gh/FitzMusk/cdn@v2.94/tags/hexo/"/>
    
      <category term="CSS" scheme="https://cdn.jsdelivr.net/gh/FitzMusk/cdn@v2.94/tags/CSS/"/>
    
      <category term="stm32" scheme="https://cdn.jsdelivr.net/gh/FitzMusk/cdn@v2.94/tags/stm32/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>NewStart</title>
    <link href="https://cdn.jsdelivr.net/gh/FitzMusk/cdn@v2.94/2018/11/20/NewStart/"/>
    <id>https://cdn.jsdelivr.net/gh/FitzMusk/cdn@v2.94/2018/11/20/NewStart/</id>
    <published>2018-11-20T11:17:56.000Z</published>
    <updated>2019-04-18T16:57:32.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>The old Blog was gone with ubuntu 16, I will update the old again since now.</p><a id="more"></a><p>The comment and some changes will also be online soon.</p><p>Reading the tutorial again makes me know better about this blog, not just following others.</p><p>Life is amazing!</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;The old Blog was gone with ubuntu 16, I will update the old again since now.&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="Not a serious Diary" scheme="https://cdn.jsdelivr.net/gh/FitzMusk/cdn@v2.94/categories/Not-a-serious-Diary/"/>
    
    
      <category term="2018" scheme="https://cdn.jsdelivr.net/gh/FitzMusk/cdn@v2.94/tags/2018/"/>
    
      <category term="11" scheme="https://cdn.jsdelivr.net/gh/FitzMusk/cdn@v2.94/tags/11/"/>
    
      <category term="Not a Serious Diary" scheme="https://cdn.jsdelivr.net/gh/FitzMusk/cdn@v2.94/tags/Not-a-Serious-Diary/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2017.12.1(2) - Not a Serious Diary</title>
    <link href="https://cdn.jsdelivr.net/gh/FitzMusk/cdn@v2.94/2018/01/31/tour2/"/>
    <id>https://cdn.jsdelivr.net/gh/FitzMusk/cdn@v2.94/2018/01/31/tour2/</id>
    <published>2018-01-31T13:47:00.000Z</published>
    <updated>2019-04-18T16:57:32.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>續<a href="/2017/12/01/tour/" title="2017.12.1(1)">2017.12.1(1)</a></p><p>青旅有常住客，人很和善，本以為都是如我壹般的，其他人似乎都是結伴而行，有的看著比我小，但似乎也是大學生，但也有十分社會。各位都是夜貓子，十二點都還開著燈，床簾惘然虛設。我對光可謂十分敏，有點過強，就不要想睡了。無奈掙紮到1、2點，爬起來關了大燈，才睡去。要知道這個時候已經設置好第二天的起床鬧鐘了，還能睡3個半小時吧。睡前搜索了看日出的景點，講了好幾個，觀景臺和大石頭，還有若幹等等，兩個月過去實在是記不清了。初步定在某壹個近壹點的地方，看了看地點，騎自行車過去便趕得上，畢竟前壹晚騎了不下4次，周圍早已輕車熟路。</p><p>第二天鬧鐘壹響就起，旅店內壹人沒有，就我壹人。說起來有個尷尬的事，我忘了帶牙膏，只有牙刷。前壹晚回來的晚，沒處去買，早上起得又早，店也沒開門，就幹刷牙。長教訓了！</p><p>下來到前臺，就只有我壹人的腳步聲。前臺也只有壹個人，和昨日不壹樣，昨天的小妹應該是去睡覺了。退了房，把東西寄存在小隔間，拿上相機和手機就出發了，當然還有錢。其實錢並不是必須，杭州在馬爸爸的鼎力幫助下，誰誰都有二維碼。</p><p>退過房後，出門鼓樓門下吃碗餛飩，10元壹大碗，想想昨晚也是他家的臭豆腐，有種大仇已報的感覺。其間上網，臨時更改地點，決定去大石處，和觀景臺於同壹處，兩百米之隔。</p><p>可壹搜索，路遠了壹倍，騎自行車是來不及，當時已是五點多，日出應是六點多壹點。像餛飩店老板打聽，他們也支支吾吾說不出個什麽名堂。心壹橫決定去打的。</p><p>來到路口，淩晨的車屈指可數，只有暗黃的燈光。來往的出租都是有客，等了近十分鐘，眼看時間壹點點被蠶食。靈機壹動，又開壹輛ofo來到昨日河坊街口（這兩日的ofo使用量支撐了這半年的使用量）。等了十分鐘不到，經過了好幾輛有客，被打走兩輛，終於坐上了車。</p><p>司機不知道我的目的地，只有給他現開導航，很是神奇。送到地方，據稱是個山腳，上山路在黑暗裏都走了老半天。路窄，太陽還沒出來，周圍壹片安靜，就只有樹葉和水的聲音。眼看時間快到，只有壹個勁網上跑。此處路還錯綜復雜，大抵是周圍農舍緊鄰山腳，就開了很多路。</p><p>上山路上壹個人沒有，僅有壹位掃地阿姨。仔細想來，當時那麽黑，阿姨真的掃的幹凈嗎？同時蘋果地圖坑的要死，讓我在路口打轉，還是憑著直覺上了山。不過杭州山低，跑個十分鐘就是平緩的路，應該是快到山頂了，見到壹些晨練的老人。此時天已有些發白，不敢放慢，還是向上趕路。</p><p>快到巨石處，路不好走，仿佛長時間沒有人修繕，都是雨水風化的痕跡。巨石向下看就是山腳，壹個踩滑可能就順著石頭溜出去了，不是掉進西湖，就是葬身山谷。狼狽的我手腳並用，往上擡頭，已有兩人影立在巨石壹尖。此處和路有段距離，還不是很好爬上，看他們都裝備齊全，大包小包，也驚嘆他們是怎麽爬上此處。</p><p>我本來在壹旁聽他們吹牛，細節忘了，大概是壹個是外地人，開著房車，老婆在車裏睡覺，他就上來拍。另壹個是當地的，老婆在家裏睡覺，他就爬起來拍。此處簡稱AB兩人。A經常和好友開著房車出去玩，壹路玩壹路拍，感覺好像不用上班，估計是個老總，長得小個，有點像馬雲。B兒子在美國留學歸來，在上海工作，和室友合租，壹個月房租幾萬，他戲稱：“兒子說要在上海買房，我給不起，但杭州幾百萬我還是可以的”。我禮貌地回應，沒有將心裏的mmp表達出來，白眼也只在肚子裏翻滾了。</p><p>等著時間已經7點，天已經基本白亮，也不見太陽，看來是雲層太厚，沒法看見了。遠處是星星點點的城市人造光，但也是有奇妙的美感。</p><p><img src="/gh/FitzMusk/cdn@v2.94/2018/01/31/tour2/sunrise.JPG" alt="没有太阳的日出"></p><p>見到壹處開闊地，周圍陸續有大石，恩還有壹只狗。狗甚是靈活，山石其間上竄下跳，不亦樂乎。</p><blockquote><p>PS : 現在整理，已有壹年之隔，記不清了，棄坑 :joy:</p></blockquote>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;續&lt;a href=&quot;/2017/12/01/tour/&quot; title=&quot;2017.12.1(1)&quot;&gt;2017.12.1(1)&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;青旅有常住客，人很和善，本以為都是如我壹般的，其他人似乎都是結伴而行，有的看著比我小，但似乎也是大學生，但也有十分社會。各位都
      
    
    </summary>
    
      <category term="Not a Serious Diary" scheme="https://cdn.jsdelivr.net/gh/FitzMusk/cdn@v2.94/categories/Not-a-Serious-Diary/"/>
    
    
      <category term="Not a Serious Diary" scheme="https://cdn.jsdelivr.net/gh/FitzMusk/cdn@v2.94/tags/Not-a-Serious-Diary/"/>
    
      <category term="2017" scheme="https://cdn.jsdelivr.net/gh/FitzMusk/cdn@v2.94/tags/2017/"/>
    
      <category term="12" scheme="https://cdn.jsdelivr.net/gh/FitzMusk/cdn@v2.94/tags/12/"/>
    
      <category term="tripe" scheme="https://cdn.jsdelivr.net/gh/FitzMusk/cdn@v2.94/tags/tripe/"/>
    
      <category term="1201" scheme="https://cdn.jsdelivr.net/gh/FitzMusk/cdn@v2.94/tags/1201/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Life function</title>
    <link href="https://cdn.jsdelivr.net/gh/FitzMusk/cdn@v2.94/2017/12/28/life/"/>
    <id>https://cdn.jsdelivr.net/gh/FitzMusk/cdn@v2.94/2017/12/28/life/</id>
    <published>2017-12-28T12:05:55.000Z</published>
    <updated>2019-04-18T16:57:32.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>2017-12-28</p><p>現代社會講究命運掌握在各自的手中，這不錯。同時又有古話:</p><blockquote><p>人各有命</p></blockquote><p>我對於命運的看法是<br>$\dfrac{dD}{dt}=f(D,\inf D,Surrounding)$</p><p>此處<br>$Surrounding=g(t)$</p><p>人在初始時的壹切周圍環境決定了起始梯度，即<br>$D(0)=Surrounding(0)$</p><p>但是開始的時候<br>$dD=0$<br>or $dD\approx 0$</p><p>所以開始人們的差別並不大，但逐漸的隨著時間，和環境變化人會變得不壹樣。</p><p>世間的目的有千千萬，有無數種生活。若是要到達某種生活，人們必須要從現在努力。</p><p>可是轉念壹想，為什麽自己向往那樣的生活，以及我怎麽決定我要不要努力，我努力的程度，我堅持的程度，這些都是自己定下的，即都是$D(t)$<br>的表現。由此壹看自己似乎毫無作用，究竟是誰造就了誰。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;2017-12-28&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;現代社會講究命運掌握在各自的手中，這不錯。同時又有古話:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;人各有命&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;我對於命運的看法是&lt;br&gt;$\dfrac{dD}{dt}=f(D,\inf D,Surr
      
    
    </summary>
    
      <category term="ThinkOfChaos" scheme="https://cdn.jsdelivr.net/gh/FitzMusk/cdn@v2.94/categories/ThinkOfChaos/"/>
    
    
      <category term="ThinkOfChaos" scheme="https://cdn.jsdelivr.net/gh/FitzMusk/cdn@v2.94/tags/ThinkOfChaos/"/>
    
      <category term="life" scheme="https://cdn.jsdelivr.net/gh/FitzMusk/cdn@v2.94/tags/life/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>叶隐闻书 - Book Review</title>
    <link href="https://cdn.jsdelivr.net/gh/FitzMusk/cdn@v2.94/2017/12/23/yyws/"/>
    <id>https://cdn.jsdelivr.net/gh/FitzMusk/cdn@v2.94/2017/12/23/yyws/</id>
    <published>2017-12-23T12:13:23.000Z</published>
    <updated>2019-04-18T16:57:32.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="忠勇忍仁"><a href="#忠勇忍仁" class="headerlink" title="忠勇忍仁"></a>忠勇忍仁</h1><h1 id="2017-12初"><a href="#2017-12初" class="headerlink" title="2017.12初"></a>2017.12初</h1><h2 id="導讀"><a href="#導讀" class="headerlink" title="導讀"></a>導讀</h2><ul><li>可如今不同了，無論多有本事、多有見識，只要出身下級武士，就沒有前途，來到這個世上的出身就已經決定了壹切，太平令人窒息。</li><li>太平就是穩，有錢有權的不肯放手，0到1之間的比例都可以存活的話，為什麽自己不多壹些。</li></ul><h2 id="P20"><a href="#P20" class="headerlink" title="-P20"></a>-P20</h2><ul><li>常朝說：為了容貌適宜，“最好不斷地照鏡子”，作為武士的教養，“胭脂之粉，還是經常裝入懷裏的比較好。倘若遭遇萬壹，於醉醒或睡醒之時，臉色有時會壹塌糊塗”。作為武士，不能骯臟難看地死，死如落花壹瞬，平素就要留意。</li><li>死之美，淩厲淒美。</li></ul><h2 id="P23"><a href="#P23" class="headerlink" title="-P23"></a>-P23</h2><ul><li><p>但是，武士的愛，不會輕易地宣泄出來，常朝說“戀的極致就是忍戀”，他們都是忍者。</p><blockquote><p>莫名搞笑。傻楞壹根經的武士形象倒是很明確，生死都可棄，愛戀不過生命中的繁花壹朵。</p></blockquote></li></ul><h2 id="P18-39"><a href="#P18-39" class="headerlink" title="P18 39."></a>P18 39.</h2><ul><li><p>人這種東西，到了老髦之際，對自己曾經得意的事兒就會毫不掩飾地張揚出來，作出這幅老糊塗的樣子。因此，我把這種人稱為“奉公老髦”，縱使對人有益，這種老髦也是危險的。老人還是不要走出來為妙，結局也才會好。</p><blockquote><p>歷史教訓。</p></blockquote></li></ul><h2 id="P23-48"><a href="#P23-48" class="headerlink" title="P23 48."></a>P23 48.</h2><ul><li><p>人有了壹次過錯就被拋棄，就再也沒有機會發揮作用了。可是，犯了錯誤後懊悔不已的人，反而會更加謹慎謙恭，變得非常有用。</p><blockquote><p>私人認為，這需要此人全心的懊悔，但凡有氣，都會再錯。其次，更加謙恭建立在環境對此人有極大的威懾力的前提下。<br>P34 72.</p></blockquote></li><li><p>時間也是人收入和支出的費用，所以請求別人幫忙時，也是承蒙人家將自己生命必要的部分送給自己，那與死乞白賴地要錢沒什麽兩樣，因此能自己做的事，最好不求別人。</p></li></ul><h1 id="2017-12-19"><a href="#2017-12-19" class="headerlink" title="2017.12.19"></a>2017.12.19</h1><h2 id="P48-123"><a href="#P48-123" class="headerlink" title="P48 123."></a>P48 123.</h2><ul><li>唯剛者靠得住，靠得住方為剛者。</li></ul><h2 id="P49-124"><a href="#P49-124" class="headerlink" title="P49 124."></a>P49 124.</h2><ul><li>不要放縱自己的眼睛八方打量，心無著落喋喋不休，愚蠢萬方。心如座鐘、氣定神閑才是最重要的。</li></ul><h2 id="P54-151"><a href="#P54-151" class="headerlink" title="P54 151."></a>P54 151.</h2><ul><li><p>從前遇到的各方人士，講話都很謹慎，字斟局酌，悠悠道來，從容不迫，哪像今天的人壹樣壹股腦兒地倒豆子。</p><blockquote><p>不知者不多言，知者細言。</p></blockquote></li></ul><h2 id="P54-152"><a href="#P54-152" class="headerlink" title="P54 152."></a>P54 152.</h2><ul><li>人的性格盡管多樣，可壹到六十歲，幾乎沒有不老糊塗的；自認為沒有老糊塗，就正是已老糊塗的證據——壹鼎稱之為總有理的老糊塗。</li></ul><h1 id="2017-12-20"><a href="#2017-12-20" class="headerlink" title="2017.12.20"></a>2017.12.20</h1><h2 id="P55-153"><a href="#P55-153" class="headerlink" title="P55 153."></a>P55 153.</h2><ul><li><p>新生事物，即使是好事，也會有壞事伴隨而來。</p><blockquote><p>福兮禍依。</p></blockquote></li></ul><h2 id="P61-169"><a href="#P61-169" class="headerlink" title="P61 169."></a>P61 169.</h2><ul><li><p>做事越是過火越做，反而不會失敗。千萬記住！</p><blockquote><p>膽大才能嘗試，不試不能成功。</p></blockquote></li></ul><h2 id="P64-175"><a href="#P64-175" class="headerlink" title="P64 175."></a>P64 175.</h2><ul><li><p>人的壹生確實是短暫，要心無旁騖才能成功，不要為紛雜的事物所迷惑。舍棄萬事，玄心壹事，才是最高境界。</p><blockquote><p>當今更是如此，消息的繁雜，不僅影響連續的思考，也影響有規律的生活。</p></blockquote></li></ul><h1 id="2018-2-2"><a href="#2018-2-2" class="headerlink" title="2018.2.2"></a>2018.2.2</h1><h2 id="P65-179"><a href="#P65-179" class="headerlink" title="P65 179."></a>P65 179.</h2><ul><li>智慧和聰明，很多時候是有害的。</li></ul><h2 id="P72-12"><a href="#P72-12" class="headerlink" title="P72 12."></a>P72 12.</h2><ul><li>諫言和異見都是馬後炮，於惡事發生之後，其效驗薄弱，甚至使惡名流傳。得病了，就要吃藥，但如果平素善於養生，也就不患病了。病氣發了，然後才想起養生，就不如平素的養生簡單易行。在惡事還未發生以前，就把平時註意到的異常情況以不露痕跡的方式提出來，和平素養生的道理壹樣。</li></ul><h2 id="P73-15"><a href="#P73-15" class="headerlink" title="P73 15."></a>P73 15.</h2><ul><li>如哢嚓壹聲切斷，除眼前的壹瞬，便空無壹物。壹瞬壹瞬地重疊起來，就是壹生。只此壹念，除此之外，再也沒什麽可以著急上火的事了，也沒什麽要到處尋求的事了，只要守著這壹瞬過日子。</li></ul><h2 id="P74-16"><a href="#P74-16" class="headerlink" title="P74 16."></a>P74 16.</h2><ul><li><p>想把當代恢復到百年前的良好風俗，是不可能的。在哪個時代就做好哪個時代的事，這才是最重要的。懷戀昔風的人，錯誤就在於與當代不合拍；那種只認為當世風俗好而討厭昔風的人，又是沒有抓住刀柄，只抓住了刀身，不懂根本與末節。</p><blockquote><p>傳承和復現之異？</p></blockquote></li></ul><h2 id="P80-37"><a href="#P80-37" class="headerlink" title="P80 37."></a>P80 37.</h2><ul><li>諺語雲“水漲船高”。有才能的人、有壹技致長的人，壹遇難題，那種超越困難之心就會彈跳起來，畏難的人就不壹樣。</li></ul><h2 id="P94-76"><a href="#P94-76" class="headerlink" title="P94 76."></a>P94 76.</h2><ul><li>人的壹生轉瞬即逝，若能做自己喜歡的事，就再好不過了，恍若穿行在夢幻般的人世間，做著自己不喜歡的事，痛苦地過日子是愚蠢的。但采取厭世的態度，話題多半有害，所以在年輕人中間，絕對不要喋喋不休，這算是壹個秘訣吧。</li></ul>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;h1 id=&quot;忠勇忍仁&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#忠勇忍仁&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;忠勇忍仁&quot;&gt;&lt;/a&gt;忠勇忍仁&lt;/h1&gt;&lt;h1 id=&quot;2017-12初&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#2017-12初&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;2
      
    
    </summary>
    
      <category term="Book" scheme="https://cdn.jsdelivr.net/gh/FitzMusk/cdn@v2.94/categories/Book/"/>
    
    
      <category term="book" scheme="https://cdn.jsdelivr.net/gh/FitzMusk/cdn@v2.94/tags/book/"/>
    
      <category term="bushido" scheme="https://cdn.jsdelivr.net/gh/FitzMusk/cdn@v2.94/tags/bushido/"/>
    
      <category term="japan" scheme="https://cdn.jsdelivr.net/gh/FitzMusk/cdn@v2.94/tags/japan/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2017.12.1(1) - Not a Serious Diary</title>
    <link href="https://cdn.jsdelivr.net/gh/FitzMusk/cdn@v2.94/2017/12/01/tour/"/>
    <id>https://cdn.jsdelivr.net/gh/FitzMusk/cdn@v2.94/2017/12/01/tour/</id>
    <published>2017-12-01T13:31:02.000Z</published>
    <updated>2019-04-18T16:57:32.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今日正經地寫壹篇遊記，紀念這次突然起意卻又收獲頗豐的匆匆旅行。</p><p><img src="/gh/FitzMusk/cdn@v2.94/2017/12/01/tour/budda.JPG" alt="佛"></p><p>先列舉壹些<strong>第壹次</strong>：</p><ol><li>第壹次壹個人出遊；</li><li>第壹次在火車站“裝逼”用電腦，但是真正的用了，翻譯了文檔，效率奇高；</li><li>第壹次在青旅還在小小學習了壹下，我承認，這是真裝逼；</li><li>杭州大叔大伯都迅速準確地稱呼了我，小姑娘難得，倒是壹個外國人尊敬地說了“Excuse me，sir”<br>…</li></ol><p>再說壹些<strong>原來</strong>，這個純粹是我見識淺薄，大家不要見笑：</p><ol><li>原來白素貞是仙女下凡，並非僅是妖怪，被徐克老怪坑害不淺；</li><li>原來法海才是妖怪，為王八精；</li><li>原來斷橋不是斷的，路鋪的好得很，都能跑車了；</li><li>原來蘇堤和白堤是蘇軾和白居易的堤，相比蘇堤的安恬，白堤意外的熱鬧，詳見後敘；</li><li>原來杭州美女也不溫婉，是特別社會、時尚的，現代化的女性更多；<br>…</li></ol><p>現在，讓我們開始倒帶回憶：<br>上完課，本想和老師討論討論，於3:08緊急接到師傅通知，讓我立馬<strong>出發</strong>。似乎開了壹個壞頭，整個旅程也是匆匆而行。</p><p><img src="/gh/FitzMusk/cdn@v2.94/2017/12/01/tour/ontheway.JPG" alt="去火車站的路上"></p><p><strong>到站</strong>後，便開始了電腦“裝逼”，只見我嫻熟地掏出電腦，嫻熟地用指紋開了電腦(看看這嘴臉，現在還得意呢)。然後開始了頭痛的論文翻譯校對，這壹弄，頭也昏了，腰也酸了，得虧吃了麥當勞緩了過來（這下不得不提杭州站的肯德基，效率低，服務人員也少，簡直不像省會）。候車的座位旁邊壹家商店恰好有壹套小的便攜電子折疊鼓，先後有好幾個人來打了，都是胡亂打，我這個破水平都聽得出來，店員稍微好壹點，有點節奏感。不過，後來來了壹位大俠，神乎其技地演奏了壹番，旁邊的人不懂自然聽不出，但至少我短期內是達不到這樣的手速的。說是大俠，自然有大俠的風範，大俠有位同伴，大俠很高，很瘦，很冷，就是大俠的樣子。<br>上了<strong>火車</strong>也是翻譯，壹會弄完了，就開始玩遊戲啦，把遊戲從90%玩到了93%的同步率，也是累和淚，就是找不著那圈錄像帶，還有好幾個聖誕小人也不見了，怕是消失在存檔bug裏了TAT.（此處盜壹張<a href="https://www.taptap.com/app/64637" target="_blank" rel="noopener">遊戲截圖</a>)（等等這個井蓋能打開？）</p><p><img src="/gh/FitzMusk/cdn@v2.94/2017/12/01/tour/game.jpg" alt="The Stranger Things"></p><p>到了<strong>杭州</strong>，</p><p><img src="/gh/FitzMusk/cdn@v2.94/2017/12/01/tour/hangzhou.JPG" alt="杭州"></p><p>下來就上了小黃車，騎行到了鼓樓，苦苦尋覓就是找不著<strong>青旅</strong>，來回奔波，問了店員，扯了好壹會才找著。店裏裝修的很是不錯，這個價格可以說很良心了，和國外的青旅類似，洗漱間與洗澡間廁所是男女共用的。我訂的女生六人間，裝修簡單溫馨，床板很高，裏面還有壹個小燈，拉上簾子就是六個人各自的私密小空間。不得不吐槽的是，這個床墊的套子實在是太小了，弄個20分鐘我估計也弄不上去，將就著睡還是可以的。<br>小小收拾壹下，包裏揣的滿滿的就出門了。出門左拐就是條美食街，牌坊上是這麽說，實則冷清，或許不是旺季，遊客太少。走著壹處小巷口，開著的綠皮鐵門裏面有個賣<strong>蔥包燴</strong>、銀耳湯的地方，還賣了或許是綠豆湯的東西。攤主是個小老頭，穿個軍大衣，旁邊和鄰居閑聊的怕是他的老婆。老頭的鍋黑乎乎的，手也臟臟的，看著不幹凈，但就是敢吃。脆餅包蔥，薄皮再裹脆餅，拿小鐵片壹壓，加上熱起鍋再加上料，或甜或辣，看個人口味。我要了個辣味的蔥包燴，帶著四川人的尊嚴還是不願點個甜的。說實話，也不是很好吃，收了我十個大洋，想想西湖高物價，我忍。</p><p><img src="/gh/FitzMusk/cdn@v2.94/2017/12/01/tour/snack.JPG" alt="蔥包燴"></p><p>走著走著人越來越少，燈也越來越暗。看著壹處牌指著城隍閣，可能是和上海的城隍廟是親戚，我搜壹下就拐到<strong>巷子</strong>裏去了。路上全是最平靜的質樸的百姓生活，洗頭、修車、賣水果，看不出熱鬧。配著黃黃的路燈，沒有物質繁榮蒸蒸日上的繁華，就是<strong>簡樸</strong>。</p><p><img src="/gh/FitzMusk/cdn@v2.94/2017/12/01/tour/barbershop.JPG" alt="理發店"></p><p>我壹個人在路上，擺著各種姿勢拍照，手裏還拿著蔥包燴，路人倒也見怪不怪。這裏拍著壹張《<strong>共享單車之死</strong>》，名字是剛剛寫到這才取的，估計有點抄襲微博“低調的亮亮”之嫌，然而人水平可高了，我等實屬不入流。</p><p><img src="/gh/FitzMusk/cdn@v2.94/2017/12/01/tour/bikes.JPG" alt="共享單車之死"></p><p>小巷越走越深，越走越暗，越走越往上，擡頭壹看，就是<strong>城隍閣</strong> 了。</p><p><img src="/gh/FitzMusk/cdn@v2.94/2017/12/01/tour/chenghuangge.JPG" alt="城隍閣"></p><p>上山路上靜悄悄，我心裏就開始多想，想女鬼，想山怪，周圍人家還時不時傳來壹些聲響，或是鍋碗瓢盆、或者人聲弄得壹驚壹乍，更是心慌。走著走著，穿來壹聲狗叫，然後人希希爍爍的說話聲。嚇得我以為撞見了違法犯罪的場面。內心壹橫，不行，得上山。遠遠瞧見白狗壹條，二人圍著狗，不知在狗脖子那搗鼓什麽，狗還在掙紮，怕不是狗販子。仔細壹瞧，大叔還穿著睡衣，怕是出來散步，那狗也是薩摩耶，也不瞧我，看來是溫順的。順著路壹路走，左拐，上坡，右轉，直走。來到壹處寫著《吳山大觀》，好了，這是<strong>吳山</strong>。</p><p><img src="/gh/FitzMusk/cdn@v2.94/2017/12/01/tour/wushan.JPG" alt="吳山大觀"></p><p>吳山上都是鍛煉的人，走在妳後面，小聲說著話，走路的鞋跟打的duangduang的，怪嚇人，像是在索命。得虧前面壹個鍛煉的大媽，我跟著她壹路下山，路上碰上壹對膩歪的情侶。男的說：“我背不動妳。要不把妳裙子撩起來。”兩人就開始笑，哼！現在想起來，前面的大媽若是女鬼，我不也是著了道，哈哈。<br>往下壹拐，路口上站壹個警察，旁邊豎壹個牌子：步行街，機動車不得入內。大概是這個意思，我憑著明銳的直覺，就奔著燈火通明去了。我看著路上人來人往，比美食街不是熱鬧到哪裏，當然東西都壹樣貴。手機壹查，果不其然，就是<strong>河坊街</strong>。有光的地方就有好照片。接下來就是壹波圖。</p><p><img src="/gh/FitzMusk/cdn@v2.94/2017/12/01/tour/sculpture.JPG" alt="泥佛像"></p><p><img src="/gh/FitzMusk/cdn@v2.94/2017/12/01/tour/toys.JPG" alt="玩具"></p><p><img src="/gh/FitzMusk/cdn@v2.94/2017/12/01/tour/calligraphy.JPG" alt="題扇"></p><p>我這人像鏡頭，不適合拍遠景，各位看看便知。</p><p><img src="/gh/FitzMusk/cdn@v2.94/2017/12/01/tour/snackstreet.JPG" alt="小吃街"></p><p>河坊街主打<strong>復古懷舊</strong>，很多以老物件為賣點的店鋪小攤。五六十年代的紅軍軍裝照、上海灘民國照等等，都是景區的標配了。意外的是商店裏面特意買來裝飾的小物件:壹本《普適物理詞典》(名字記不大清)壹本《新漢語詞典》，都是真的老物件，幾毛錢，背後還有借書卡。上面有壹個寶麗來，下面壓壹個cd機。寶麗來壹按按鈕，還能彈出膠卷盒，得意壹般：別看我老，我還行。</p><p><img src="/gh/FitzMusk/cdn@v2.94/2017/12/01/tour/old.JPG" alt="復古物件"></p><p>轉過頭就是電視收音機攝像機，如此壹來怕也是真貨，不知有什麽故事，錄下拍下過什麽人什麽快樂什麽淚，哎呀跑題了。</p><p><img src="/gh/FitzMusk/cdn@v2.94/2017/12/01/tour/old2.JPG" alt="舊收音機錄像機"></p><p>這邊景區都是不要錢的，但看出來花了很多心思，似乎周圍也是美術文化底蘊豐厚的地方，處處都是設計、人文。</p><p><img src="/gh/FitzMusk/cdn@v2.94/2017/12/01/tour/oldbike.JPG" alt="墻裏的60年代"></p><p>路上買了塊發糕，6個十五塊，真是西湖本色，味道也是不合胃口的。（寫到現在真是累，但越寫越晚。再讓我想想）逛了河坊街，出了城門，居然又繞回了鼓樓。心壹想，我這傻得，明明這麽近，轉念又壹想，出來玩就是瘋，不好玩不自由被他人約束便無趣了。</p><p>手機壹看地圖，河坊街走到底貌似就是湖邊，雖說手機快沒電，但還是又繞了回去。（流水賬也能這麽長）沒想到越繞越歪，只能打道回府，回了旅店，拿了充電寶，搜了地圖，直奔湖邊。對，還在鼓樓店下買了塊臭豆腐，10塊也是難吃，怎麽那麽多人會在那邊買吃的。</p><p>按著心裏“河坊街到底是西湖邊”的想法，又繞進去昏了頭。無奈，只好跳出包圍圈，正好碰上有人在回收小黃車，手壹拜：“妳騎走吧，鎖上就行。”我便免費騎了壹次ofo。</p><p>騎行了十分鐘來到“<strong>西湖天地</strong>”，此處多為酒吧，安靜的氛圍和慵懶的歌聲很讓人放松，若我非壹人前來，定要和朋友進去喝上幾盅。聽著歌聲，踏著輕步，看著周圍散步的男女，慢慢沿著小道向前走，也不知道這條路會通往何處，感覺就該向這邊走。仔細想來，整個旅程也充滿了隨意、任性、沖動，和近來的內心境況也是類似。</p><p>到了<strong>西湖邊</strong>，已經11點。杭州不算冷，我又是騎車前來，身上特別暖和。四周沒什麽烈風，又特別安靜，有小的人聲，更多的聽見的是自己的聲音。沿湖坐在長椅上，兩邊垂著柳樹，看著對面的星點光斑，湖面的反光上下波動起伏，自己的思緒也隨著壹起。</p><p><img src="/gh/FitzMusk/cdn@v2.94/2017/12/01/tour/nightbyxihu.JPG" alt="西湖夜景"></p><p>突然萌生出想要來看日出的想法，便不能多逗留，和朋友聊了聊，就起身回去。路上不乏在長椅上妳儂我儂的小情侶，甚是浪漫（汪汪！）。</p><p>騎車回到旅店，想著翻譯還沒給同學發過去，便操起小電腦，在壹樓忙起來。此時壹樓人還很多，放著王尼瑪的被禁脫口秀，大家看的笑呵呵，有人在喝茶，有人喝前臺聊天，有人在擼貓，看不出什麽緊張。12點壹到，電視壹關，人也就散了，剩了我和需要熬夜的前臺，那個和前臺不停聊天、普通話蹩腳的福建人。簡單描述壹下，齊劉海、薄條紋毛衣，小眼突嘴，行為舉止有些娘炮。（妳還好意思說別人哈哈）（我這是客觀的描述，難不成要說行為舉止盡顯溫柔嗎）</p><p><em>此處說明：前為2017-12旅行後立寫遊記，但僅寫了壹晚，後續為此次補充，時間2018-1-30,記憶不清，見諒</em></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;今日正經地寫壹篇遊記，紀念這次突然起意卻又收獲頗豐的匆匆旅行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/gh/FitzMusk/cdn@v2.94/2017/12/01/tour/budda.JPG&quot; alt=&quot;佛&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;先列舉壹些&lt;strong&gt;第壹次&lt;/stro
      
    
    </summary>
    
      <category term="Not a Serious Diary" scheme="https://cdn.jsdelivr.net/gh/FitzMusk/cdn@v2.94/categories/Not-a-Serious-Diary/"/>
    
    
      <category term="Not a Serious Diary" scheme="https://cdn.jsdelivr.net/gh/FitzMusk/cdn@v2.94/tags/Not-a-Serious-Diary/"/>
    
      <category term="2017" scheme="https://cdn.jsdelivr.net/gh/FitzMusk/cdn@v2.94/tags/2017/"/>
    
      <category term="12" scheme="https://cdn.jsdelivr.net/gh/FitzMusk/cdn@v2.94/tags/12/"/>
    
      <category term="tripe" scheme="https://cdn.jsdelivr.net/gh/FitzMusk/cdn@v2.94/tags/tripe/"/>
    
      <category term="1201" scheme="https://cdn.jsdelivr.net/gh/FitzMusk/cdn@v2.94/tags/1201/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
